{"id":1766,"date":"2014-07-07T09:39:00","date_gmt":"2014-07-07T09:39:00","guid":{"rendered":"\/?p=1766"},"modified":"2019-05-22T07:33:20","modified_gmt":"2019-05-22T07:33:20","slug":"vacarme-emission-radio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.pryv.com\/2014\/07\/07\/vacarme-emission-radio\/","title":{"rendered":"Vacarme: emission radio"},"content":{"rendered":"<div>\n<p>La Suisse va conna\u00eetre une p\u00e9nurie de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes: en 2030, il en manquerait 1\u2019800, notamment dans les r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques. Or, avec l\u2019augmentation de l\u2019esp\u00e9rance de vie et les progr\u00e8s m\u00e9dicaux, les malades chroniques qui n\u00e9cessitent un traitement au long cours seront plus nombreux.O\u00f9 trouveront-ils les m\u00e9decins avec qui \u00e9tablir des relations durables? Plus largement, &#8220;Vacarme&#8221; interroge l\u2019\u00e9volution de la relation patient-m\u00e9decin.<\/p>\n<\/div>\n<p>Quel est la nature du lien qui se tisse entre le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste et son patient? Entre connaissances m\u00e9dicales, progr\u00e8s technique et relation humaine, quelle dimension le m\u00e9decin doit-il privil\u00e9gier? Alors que les cabinets m\u00e9dicaux collectifs se d\u00e9veloppent, pourra-t-on encore voir &#8220;son&#8221; m\u00e9decin\u00a0?<\/p>\n<p>&#8220;Vacarme&#8221; entre dans le cabinet des m\u00e9decins, \u00e0 l\u2019\u00e9coute des patients.<\/p>\n<p>Cinq reportages de C\u00e9cile Gu\u00e9rin<\/p>\n<p>R\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat<\/p>\n<p>Production: Marc Giouse<\/p>\n\n<p>lien de t\u00e9l\u00e9chargement: <a href=\"http:\/\/download-audio.rts.ch\/la-1ere\/programmes\/vacarme\/2014\/vacarme_20140620_full_vacarme_9ffb7ed3-6851-42a0-9458-ed61f7699bc1-128k.mp3\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/download-audio.rts.ch\/la-1ere\/programmes\/vacarme\/2014\/vacarme_20140620_full_vacarme_9ffb7ed3-6851-42a0-9458-ed61f7699bc1-128k.mp3<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Suisse va conna\u00eetre une p\u00e9nurie de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes: en 2030, il en manquerait 1\u2019800, notamment dans les r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques. Or, avec l\u2019augmentation de l\u2019esp\u00e9rance de vie et les progr\u00e8s m\u00e9dicaux, les malades chroniques [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1766","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-blog"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>&quot;Vacarme&quot; entre dans le cabinet des m\u00e9decins - Pryv<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Emission radio Vacarme: Entre connaissances m\u00e9dicales, progr\u00e8s technique et relation humaine, quelle dimension le m\u00e9decin doit-il privil\u00e9gier?\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.pryv.com\/2014\/07\/07\/vacarme-emission-radio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"&quot;Vacarme&quot; entre dans le cabinet des m\u00e9decins - Pryv\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Emission radio Vacarme: Entre connaissances m\u00e9dicales, progr\u00e8s technique et relation humaine, quelle dimension le m\u00e9decin doit-il privil\u00e9gier?\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.pryv.com\/2014\/07\/07\/vacarme-emission-radio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Pryv\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2014-07-07T09:39:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-05-22T07:33:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/logo-social.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"512\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"513\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Evelina\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Evelina\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2014\/07\/07\/vacarme-emission-radio\/\",\"url\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2014\/07\/07\/vacarme-emission-radio\/\",\"name\":\"\\\"Vacarme\\\" entre dans le cabinet des m\u00e9decins - Pryv\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2014-07-07T09:39:00+00:00\",\"dateModified\":\"2019-05-22T07:33:20+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c\"},\"description\":\"Emission radio Vacarme: Entre connaissances m\u00e9dicales, progr\u00e8s technique et relation humaine, quelle dimension le m\u00e9decin doit-il privil\u00e9gier?\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2014\/07\/07\/vacarme-emission-radio\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.pryv.com\/2014\/07\/07\/vacarme-emission-radio\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2014\/07\/07\/vacarme-emission-radio\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.pryv.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Vacarme: emission radio\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.pryv.com\/\",\"name\":\"Pryv\",\"description\":\"eHealth Data Middleware\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.pryv.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c\",\"name\":\"Evelina\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Evelina\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\"Vacarme\" entre dans le cabinet des m\u00e9decins - Pryv","description":"Emission radio Vacarme: Entre connaissances m\u00e9dicales, progr\u00e8s technique et relation humaine, quelle dimension le m\u00e9decin doit-il privil\u00e9gier?","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.pryv.com\/2014\/07\/07\/vacarme-emission-radio\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"\"Vacarme\" entre dans le cabinet des m\u00e9decins - Pryv","og_description":"Emission radio Vacarme: Entre connaissances m\u00e9dicales, progr\u00e8s technique et relation humaine, quelle dimension le m\u00e9decin doit-il privil\u00e9gier?","og_url":"https:\/\/www.pryv.com\/2014\/07\/07\/vacarme-emission-radio\/","og_site_name":"Pryv","article_published_time":"2014-07-07T09:39:00+00:00","article_modified_time":"2019-05-22T07:33:20+00:00","og_image":[{"width":512,"height":513,"url":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/logo-social.png","type":"image\/png"}],"author":"Evelina","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"Evelina","Est. reading time":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2014\/07\/07\/vacarme-emission-radio\/","url":"https:\/\/www.pryv.com\/2014\/07\/07\/vacarme-emission-radio\/","name":"\"Vacarme\" entre dans le cabinet des m\u00e9decins - Pryv","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#website"},"datePublished":"2014-07-07T09:39:00+00:00","dateModified":"2019-05-22T07:33:20+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c"},"description":"Emission radio Vacarme: Entre connaissances m\u00e9dicales, progr\u00e8s technique et relation humaine, quelle dimension le m\u00e9decin doit-il privil\u00e9gier?","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2014\/07\/07\/vacarme-emission-radio\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.pryv.com\/2014\/07\/07\/vacarme-emission-radio\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2014\/07\/07\/vacarme-emission-radio\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.pryv.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Vacarme: emission radio"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#website","url":"https:\/\/www.pryv.com\/","name":"Pryv","description":"eHealth Data Middleware","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.pryv.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c","name":"Evelina","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g","caption":"Evelina"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1766","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1766"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1766\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5576,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1766\/revisions\/5576"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1766"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1766"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1766"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}