{"id":1768,"date":"2014-06-20T12:07:21","date_gmt":"2014-06-20T12:07:21","guid":{"rendered":"\/?p=1768"},"modified":"2019-05-22T07:34:09","modified_gmt":"2019-05-22T07:34:09","slug":"patient-medecin-cest-la-relation-qui-compte-rts","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2014\/06\/20\/patient-medecin-cest-la-relation-qui-compte-rts\/","title":{"rendered":"Patient \u2013 m\u00e9decin: c\u2019est la relation qui compte &#8211; RTS"},"content":{"rendered":"<div>La Suisse va conna\u00eetre une p\u00e9nurie de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes: en 2030, il en manquerait 1\u2019800, notamment dans les r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques. Or, avec l\u2019augmentation de l\u2019esp\u00e9rance de vie et les progr\u00e8s m\u00e9dicaux, les malades chroniques qui n\u00e9cessitent un traitement au long cours seront plus nombreux.O\u00f9 trouveront-ils les m\u00e9decins avec qui \u00e9tablir des relations durables? Plus largement, &#8220;Vacarme&#8221; interroge l\u2019\u00e9volution de la relation patient-m\u00e9decin.<\/div>\n<p>Quel est la nature du lien qui se tisse entre le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste et son patient? Entre connaissances m\u00e9dicales, progr\u00e8s technique et relation humaine, quelle dimension le m\u00e9decin doit-il privil\u00e9gier? Alors que les cabinets m\u00e9dicaux collectifs se d\u00e9veloppent, pourra-t-on encore voir &#8220;son&#8221; m\u00e9decin\u00a0?<\/p>\n<p>&#8220;Vacarme&#8221; entre dans le cabinet des m\u00e9decins, \u00e0 l\u2019\u00e9coute des patients.<\/p>\n<p>Cinq reportages de C\u00e9cile Gu\u00e9rin<\/p>\n<p>R\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat<\/p>\n<p>Production: Marc Giouse<\/p>\n<p>source: http:\/\/www.rts.ch\/la-1ere\/programmes\/vacarme\/5908898-vacarme-du-20-06-2014.html#5908897<\/p>\n<p>lien de t\u00e9l\u00e9chargement: <a href=\"http:\/\/download-audio.rts.ch\/la-1ere\/programmes\/vacarme\/2014\/vacarme_20140620_full_vacarme_9ffb7ed3-6851-42a0-9458-ed61f7699bc1-128k.mp3\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/download-audio.rts.ch\/la-1ere\/programmes\/vacarme\/2014\/vacarme_20140620_full_vacarme_9ffb7ed3-6851-42a0-9458-ed61f7699bc1-128k.mp3<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Suisse va conna\u00eetre une p\u00e9nurie de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes: en 2030, il en manquerait 1\u2019800, notamment dans les r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques. Or, avec l\u2019augmentation de l\u2019esp\u00e9rance de vie et les progr\u00e8s m\u00e9dicaux, les malades chroniques [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1768","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-blog"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Patient \u2013 m\u00e9decin: c\u2019est la relation qui compte - RTS - Pryv<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;\u00e9mission de radio &quot;Vacarme&quot; entre dans le cabinet des m\u00e9decins, \u00e0 l\u2019\u00e9coute des patients.Cinq reportages de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2014\/06\/20\/patient-medecin-cest-la-relation-qui-compte-rts\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Patient \u2013 m\u00e9decin: c\u2019est la relation qui compte - RTS - Pryv\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;\u00e9mission de radio &quot;Vacarme&quot; entre dans le cabinet des m\u00e9decins, \u00e0 l\u2019\u00e9coute des patients.Cinq reportages de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2014\/06\/20\/patient-medecin-cest-la-relation-qui-compte-rts\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Pryv\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2014-06-20T12:07:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-05-22T07:34:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/logo-social.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"512\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"513\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Evelina\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Evelina\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2014\/06\/20\/patient-medecin-cest-la-relation-qui-compte-rts\/\",\"url\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2014\/06\/20\/patient-medecin-cest-la-relation-qui-compte-rts\/\",\"name\":\"Patient \u2013 m\u00e9decin: c\u2019est la relation qui compte - RTS - Pryv\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website\"},\"datePublished\":\"2014-06-20T12:07:21+00:00\",\"dateModified\":\"2019-05-22T07:34:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c\"},\"description\":\"L'\u00e9mission de radio \\\"Vacarme\\\" entre dans le cabinet des m\u00e9decins, \u00e0 l\u2019\u00e9coute des patients.Cinq reportages de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2014\/06\/20\/patient-medecin-cest-la-relation-qui-compte-rts\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2014\/06\/20\/patient-medecin-cest-la-relation-qui-compte-rts\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2014\/06\/20\/patient-medecin-cest-la-relation-qui-compte-rts\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Patient \u2013 m\u00e9decin: c\u2019est la relation qui compte &#8211; RTS\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website\",\"url\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/\",\"name\":\"Pryv\",\"description\":\"eHealth Data Middleware\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c\",\"name\":\"Evelina\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Evelina\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Patient \u2013 m\u00e9decin: c\u2019est la relation qui compte - RTS - Pryv","description":"L'\u00e9mission de radio \"Vacarme\" entre dans le cabinet des m\u00e9decins, \u00e0 l\u2019\u00e9coute des patients.Cinq reportages de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2014\/06\/20\/patient-medecin-cest-la-relation-qui-compte-rts\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Patient \u2013 m\u00e9decin: c\u2019est la relation qui compte - RTS - Pryv","og_description":"L'\u00e9mission de radio \"Vacarme\" entre dans le cabinet des m\u00e9decins, \u00e0 l\u2019\u00e9coute des patients.Cinq reportages de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.","og_url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2014\/06\/20\/patient-medecin-cest-la-relation-qui-compte-rts\/","og_site_name":"Pryv","article_published_time":"2014-06-20T12:07:21+00:00","article_modified_time":"2019-05-22T07:34:09+00:00","og_image":[{"width":512,"height":513,"url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/logo-social.png","type":"image\/png"}],"author":"Evelina","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"Evelina","Est. reading time":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2014\/06\/20\/patient-medecin-cest-la-relation-qui-compte-rts\/","url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2014\/06\/20\/patient-medecin-cest-la-relation-qui-compte-rts\/","name":"Patient \u2013 m\u00e9decin: c\u2019est la relation qui compte - RTS - Pryv","isPartOf":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website"},"datePublished":"2014-06-20T12:07:21+00:00","dateModified":"2019-05-22T07:34:09+00:00","author":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c"},"description":"L'\u00e9mission de radio \"Vacarme\" entre dans le cabinet des m\u00e9decins, \u00e0 l\u2019\u00e9coute des patients.Cinq reportages de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2014\/06\/20\/patient-medecin-cest-la-relation-qui-compte-rts\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/pryv.github.io\/www\/2014\/06\/20\/patient-medecin-cest-la-relation-qui-compte-rts\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2014\/06\/20\/patient-medecin-cest-la-relation-qui-compte-rts\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Patient \u2013 m\u00e9decin: c\u2019est la relation qui compte &#8211; RTS"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website","url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/","name":"Pryv","description":"eHealth Data Middleware","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c","name":"Evelina","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g","caption":"Evelina"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1768","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1768"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1768\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5577,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1768\/revisions\/5577"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1768"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1768"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1768"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}