{"id":2441,"date":"2015-03-10T13:05:46","date_gmt":"2015-03-10T13:05:46","guid":{"rendered":"\/?p=2441"},"modified":"2015-03-10T13:05:46","modified_gmt":"2015-03-10T13:05:46","slug":"die-dezentrale-ablage-medizinischer-daten-unter-berucksichtigung-der-jurisdiktion-und-unter-verwendung-von-wearables-ist-die-spezialitat-von-pryv","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/03\/10\/die-dezentrale-ablage-medizinischer-daten-unter-berucksichtigung-der-jurisdiktion-und-unter-verwendung-von-wearables-ist-die-spezialitat-von-pryv\/","title":{"rendered":"&#8221; Die dezentrale Ablage medizinischer Daten unter Ber\u00fccksichtigung der Jurisdiktion und unter Verwendung von Wearables ist die Spezialit\u00e4t von Pryv. &#8220;"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"line-height: 1.5em;\">Artikel erschienen in IT Magazine 2015\/01<\/span><\/p>\n<div>von\u00a0Christian Walter, swiss made software<\/div>\n<div><span style=\"line-height: 1.5em;\">\u00a0<\/span><\/div>\n<div><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" style=\"line-height: 1.5em;\" alt=\"\" src=\"https:\/\/d.agkn.com\/pixel\/2387\/?ct=CH&amp;st=&amp;city=0&amp;dma=0&amp;zp=1024&amp;bw=4&amp;che=3082264767&amp;col=8595840,1288378,116131679,289151545,61898499\" width=\"1\" height=\"1\" border=\"0\" \/><\/div>\n<div itemprop=\"articleBody\">Die Verwaltung und Aufbewahrung medizinischer Daten ist heikel. Die Menge ist gross und nimmt st\u00e4ndig zu. Ein Treiber ist der Trend zur Selbstvermessung, das Quantified Self. Ins Spiel kommen hier allerlei neue Sensoren und Wearables. Diese produzieren nicht nur viele Daten, sondern legen diese in unterschiedlichsten Silos auf verschiedene Arten ab. So entstehen disparate Datenberge, verteilt rund um den Erdball. Ordnung in dieses digitale Tohuwabohu bringen will das Lausanner Start-up Pryv.<br \/>\nSeit Oktober 2014 bietet das Unternehmen eine Datenverwaltungsl\u00f6sung f\u00fcr Businesskunden. Deren Entwicklung begann bereits 2012. Damals wollten die sechs Gr\u00fcnder aus dem EPFL-Umfeld eine Endkunden-L\u00f6sung schaffen, die ihnen die Kontrolle \u00fcber die eigenen Daten erm\u00f6glicht. Daf\u00fcr schufen sie einen ganzen Software-Stack. Allerdings gelang es nicht, die notwendigen Gelder zu akquirieren, um das Frontend fertigzustellen. Aus der Not wurde eine Tugend und Pryv \u00e4nderte die Zielkundschaft von Privat auf Business.<\/div>\n<div><\/div>\n<h2>Wearables und andere Sensoren<\/h2>\n<div><\/div>\n<div itemprop=\"articleBody\">Schliesslich war das grundlegende Problem auch hier vorhanden. Zahlreiche Gesch\u00e4ftsideen fussen auf der Erhebung von Daten mittels sogenannter Wearables oder anderer Sensoren, deren Speicherung und schliesslich Verarbeitung. Hier setzt Pryv in seiner zweiten Inkarnation an, zum Beispiel bei der Altenpflege. Ein Kunde des Unternehmens ist spezialisiert auf Notfallerkennung bei allein lebenden Senioren. Deren Wohnungen werden mit Sensoren an T\u00fcren, K\u00fchlschr\u00e4nken oder Couch und Bett ausgestattet. Die Interaktion der Menschen mit den Sensoren wird aufgezeichnet und nach einer Weile k\u00f6nnen Anomalien erkannt und gegebenenfalls Notfalldienste alarmiert werden.<br \/>\nSensoren und Analyse obliegen Pryvs Kunden, setzen aber auf der Pryv-Datenbank auf. Diese wird direkt von den selbstentwickelten Sensoren des Partners gef\u00fcttert, kann aber auch mit fast allen anderen g\u00e4ngigen Marken sprechen. \u00abIm letzten Jahr erkannte man in der Wearables-Industrie, dass es ohne offene APIs nicht geht. In Folge sind praktisch alle APIs offengelegt worden\u00bb, so Pierre-Mikael Legris, CEO von Pryv.<\/div>\n<div itemprop=\"articleBody\"><\/div>\n<div itemprop=\"articleBody\">\n<h2>Endkunden haben Kontrolle<\/h2>\n<div>\n<div id=\"div-gpt-ad-1332858828538-4\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95676218\/ITM.ch_Rectangle3_Artikel_content_0__container__\"><span style=\"line-height: 1.5em;\">Zwischen Sensor, App (viele Sensoren sprechen nur mit Handys) und Datenbank muss ausserdem keine weitere Software f\u00fcr \u00dcbersetzung und Authentifizierung sorgen. Pryv hat bereits entsprechende Libraries an Bord. Ausserdem verf\u00fcgt die Software \u00fcber eine Logik, welche die \u00fcbermittelten Daten immer auf dieselbe Weise im Backend ablegt \u2013 ganz egal, wie die Erfassung funktioniert hat. So kann das Fabrikat der Sensoren jederzeit gewechselt werden, beziehungsweise k\u00f6nnen auch Daten aus anderen Quellen ohne Probleme integriert werden. Das ist auch von Vorteil, wenn man \u00fcber die Landesgrenzen hinweg aktiv sein m\u00f6chte, denn gesetzliche Rahmenbedingungen spielen hier eine wichtige Rolle. So werden Daten auch geographisch nur in Jurisdiktionen gespeichert, in denen sie lagern d\u00fcrfen, beziehungsweise nur Daten zusammengef\u00fchrt, die man kombinieren darf.\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div itemprop=\"articleBody\">Interessanterweise darf hier auch der Patient mitreden \u2013 sofern der Anbieter dies erlaubt. Ein m\u00f6gliches Szenario ist die Weitergabe der Sensordaten an Dritte, zum Beispiel Familienangeh\u00f6rige. Diese k\u00f6nnen direkt einsehen, ob es irgendwelche Unregelm\u00e4ssigkeiten gibt oder ob man lieber sp\u00e4ter anruft, da der Senior noch im Bett liegt. Das ist zwar l\u00f6blich, aber nicht im Interesse eines jeden Menschen, auch wenn er gebrechlich ist. Deshalb kann dieser bestimmen, wie genau die Aussagen sind. Das Spektrum reicht hier von \u00abAlles in Ordnung\u00bb bis \u00abMacht gerade die K\u00fchlschrankt\u00fcr auf\u00bb. Die Berechtigung vergibt der Senior selbst mit einem eigenen Token.<br \/>\nDas Anwendungsspektrum ist nat\u00fcrlich deutlich weiter und Pryv hat schon andere Projekte in Arbeit.<\/div>\n<\/div>\n<div itemprop=\"articleBody\"><\/div>\n<div itemprop=\"articleBody\"><a href=\"http:\/\/www.itmagazine.ch\/Artikel\/59211\/Datenberge__im_Griff.html\"><span style=\"line-height: 1.5em;\">http:\/\/www.itmagazine.ch\/Artikel\/59211\/Datenberge__im_Griff.html<\/span><\/a><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Artikel erschienen in IT Magazine 2015\/01 von\u00a0Christian Walter, swiss made software \u00a0 Die Verwaltung und Aufbewahrung medizinischer Daten ist heikel. Die Menge ist gross und nimmt st\u00e4ndig zu. Ein Treiber ist der Trend zur [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-2441","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-blog"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>&quot; Die dezentrale Ablage medizinischer Daten unter Ber\u00fccksichtigung der Jurisdiktion und unter Verwendung von Wearables ist die Spezialit\u00e4t von Pryv. &quot; - Pryv<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Swiss-made Personal Data &amp; Privacy Management Software.Pryv.io is a solid foundation on which you build your own digital health solution, so you can collect, store, share and rightfully use personal data. It comes with must-have consent and auditing tools to keep you compliant with existing and forthcoming regulations.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/03\/10\/die-dezentrale-ablage-medizinischer-daten-unter-berucksichtigung-der-jurisdiktion-und-unter-verwendung-von-wearables-ist-die-spezialitat-von-pryv\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"&quot; Die dezentrale Ablage medizinischer Daten unter Ber\u00fccksichtigung der Jurisdiktion und unter Verwendung von Wearables ist die Spezialit\u00e4t von Pryv. &quot; - Pryv\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Swiss-made Personal Data &amp; Privacy Management Software.Pryv.io is a solid foundation on which you build your own digital health solution, so you can collect, store, share and rightfully use personal data. It comes with must-have consent and auditing tools to keep you compliant with existing and forthcoming regulations.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/03\/10\/die-dezentrale-ablage-medizinischer-daten-unter-berucksichtigung-der-jurisdiktion-und-unter-verwendung-von-wearables-ist-die-spezialitat-von-pryv\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Pryv\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-03-10T13:05:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/d.agkn.com\/pixel\/2387\/?ct=CH&amp;st=&amp;city=0&amp;dma=0&amp;zp=1024&amp;bw=4&amp;che=3082264767&amp;col=8595840,1288378,116131679,289151545,61898499\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Evelina\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Evelina\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/03\/10\/die-dezentrale-ablage-medizinischer-daten-unter-berucksichtigung-der-jurisdiktion-und-unter-verwendung-von-wearables-ist-die-spezialitat-von-pryv\/\",\"url\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/03\/10\/die-dezentrale-ablage-medizinischer-daten-unter-berucksichtigung-der-jurisdiktion-und-unter-verwendung-von-wearables-ist-die-spezialitat-von-pryv\/\",\"name\":\"\\\" Die dezentrale Ablage medizinischer Daten unter Ber\u00fccksichtigung der Jurisdiktion und unter Verwendung von Wearables ist die Spezialit\u00e4t von Pryv. \\\" - Pryv\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/03\/10\/die-dezentrale-ablage-medizinischer-daten-unter-berucksichtigung-der-jurisdiktion-und-unter-verwendung-von-wearables-ist-die-spezialitat-von-pryv\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/03\/10\/die-dezentrale-ablage-medizinischer-daten-unter-berucksichtigung-der-jurisdiktion-und-unter-verwendung-von-wearables-ist-die-spezialitat-von-pryv\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/d.agkn.com\/pixel\/2387\/?ct=CH&amp;st=&amp;city=0&amp;dma=0&amp;zp=1024&amp;bw=4&amp;che=3082264767&amp;col=8595840,1288378,116131679,289151545,61898499\",\"datePublished\":\"2015-03-10T13:05:46+00:00\",\"dateModified\":\"2015-03-10T13:05:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c\"},\"description\":\"Swiss-made Personal Data & Privacy Management Software.Pryv.io is a solid foundation on which you build your own digital health solution, so you can collect, store, share and rightfully use personal data. It comes with must-have consent and auditing tools to keep you compliant with existing and forthcoming regulations.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/03\/10\/die-dezentrale-ablage-medizinischer-daten-unter-berucksichtigung-der-jurisdiktion-und-unter-verwendung-von-wearables-ist-die-spezialitat-von-pryv\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/03\/10\/die-dezentrale-ablage-medizinischer-daten-unter-berucksichtigung-der-jurisdiktion-und-unter-verwendung-von-wearables-ist-die-spezialitat-von-pryv\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/03\/10\/die-dezentrale-ablage-medizinischer-daten-unter-berucksichtigung-der-jurisdiktion-und-unter-verwendung-von-wearables-ist-die-spezialitat-von-pryv\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/d.agkn.com\/pixel\/2387\/?ct=CH&amp;st=&amp;city=0&amp;dma=0&amp;zp=1024&amp;bw=4&amp;che=3082264767&amp;col=8595840,1288378,116131679,289151545,61898499\",\"contentUrl\":\"https:\/\/d.agkn.com\/pixel\/2387\/?ct=CH&amp;st=&amp;city=0&amp;dma=0&amp;zp=1024&amp;bw=4&amp;che=3082264767&amp;col=8595840,1288378,116131679,289151545,61898499\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/03\/10\/die-dezentrale-ablage-medizinischer-daten-unter-berucksichtigung-der-jurisdiktion-und-unter-verwendung-von-wearables-ist-die-spezialitat-von-pryv\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"&#8221; Die dezentrale Ablage medizinischer Daten unter Ber\u00fccksichtigung der Jurisdiktion und unter Verwendung von Wearables ist die Spezialit\u00e4t von Pryv. &#8220;\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website\",\"url\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/\",\"name\":\"Pryv\",\"description\":\"eHealth Data Middleware\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c\",\"name\":\"Evelina\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Evelina\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\" Die dezentrale Ablage medizinischer Daten unter Ber\u00fccksichtigung der Jurisdiktion und unter Verwendung von Wearables ist die Spezialit\u00e4t von Pryv. \" - Pryv","description":"Swiss-made Personal Data & Privacy Management Software.Pryv.io is a solid foundation on which you build your own digital health solution, so you can collect, store, share and rightfully use personal data. It comes with must-have consent and auditing tools to keep you compliant with existing and forthcoming regulations.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/03\/10\/die-dezentrale-ablage-medizinischer-daten-unter-berucksichtigung-der-jurisdiktion-und-unter-verwendung-von-wearables-ist-die-spezialitat-von-pryv\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"\" Die dezentrale Ablage medizinischer Daten unter Ber\u00fccksichtigung der Jurisdiktion und unter Verwendung von Wearables ist die Spezialit\u00e4t von Pryv. \" - Pryv","og_description":"Swiss-made Personal Data & Privacy Management Software.Pryv.io is a solid foundation on which you build your own digital health solution, so you can collect, store, share and rightfully use personal data. It comes with must-have consent and auditing tools to keep you compliant with existing and forthcoming regulations.","og_url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/03\/10\/die-dezentrale-ablage-medizinischer-daten-unter-berucksichtigung-der-jurisdiktion-und-unter-verwendung-von-wearables-ist-die-spezialitat-von-pryv\/","og_site_name":"Pryv","article_published_time":"2015-03-10T13:05:46+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/d.agkn.com\/pixel\/2387\/?ct=CH&amp;st=&amp;city=0&amp;dma=0&amp;zp=1024&amp;bw=4&amp;che=3082264767&amp;col=8595840,1288378,116131679,289151545,61898499","type":"","width":"","height":""}],"author":"Evelina","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"Evelina","Est. reading time":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/03\/10\/die-dezentrale-ablage-medizinischer-daten-unter-berucksichtigung-der-jurisdiktion-und-unter-verwendung-von-wearables-ist-die-spezialitat-von-pryv\/","url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/03\/10\/die-dezentrale-ablage-medizinischer-daten-unter-berucksichtigung-der-jurisdiktion-und-unter-verwendung-von-wearables-ist-die-spezialitat-von-pryv\/","name":"\" Die dezentrale Ablage medizinischer Daten unter Ber\u00fccksichtigung der Jurisdiktion und unter Verwendung von Wearables ist die Spezialit\u00e4t von Pryv. \" - Pryv","isPartOf":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/03\/10\/die-dezentrale-ablage-medizinischer-daten-unter-berucksichtigung-der-jurisdiktion-und-unter-verwendung-von-wearables-ist-die-spezialitat-von-pryv\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/03\/10\/die-dezentrale-ablage-medizinischer-daten-unter-berucksichtigung-der-jurisdiktion-und-unter-verwendung-von-wearables-ist-die-spezialitat-von-pryv\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/d.agkn.com\/pixel\/2387\/?ct=CH&amp;st=&amp;city=0&amp;dma=0&amp;zp=1024&amp;bw=4&amp;che=3082264767&amp;col=8595840,1288378,116131679,289151545,61898499","datePublished":"2015-03-10T13:05:46+00:00","dateModified":"2015-03-10T13:05:46+00:00","author":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c"},"description":"Swiss-made Personal Data & Privacy Management Software.Pryv.io is a solid foundation on which you build your own digital health solution, so you can collect, store, share and rightfully use personal data. It comes with must-have consent and auditing tools to keep you compliant with existing and forthcoming regulations.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/03\/10\/die-dezentrale-ablage-medizinischer-daten-unter-berucksichtigung-der-jurisdiktion-und-unter-verwendung-von-wearables-ist-die-spezialitat-von-pryv\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/03\/10\/die-dezentrale-ablage-medizinischer-daten-unter-berucksichtigung-der-jurisdiktion-und-unter-verwendung-von-wearables-ist-die-spezialitat-von-pryv\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/03\/10\/die-dezentrale-ablage-medizinischer-daten-unter-berucksichtigung-der-jurisdiktion-und-unter-verwendung-von-wearables-ist-die-spezialitat-von-pryv\/#primaryimage","url":"https:\/\/d.agkn.com\/pixel\/2387\/?ct=CH&amp;st=&amp;city=0&amp;dma=0&amp;zp=1024&amp;bw=4&amp;che=3082264767&amp;col=8595840,1288378,116131679,289151545,61898499","contentUrl":"https:\/\/d.agkn.com\/pixel\/2387\/?ct=CH&amp;st=&amp;city=0&amp;dma=0&amp;zp=1024&amp;bw=4&amp;che=3082264767&amp;col=8595840,1288378,116131679,289151545,61898499"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/03\/10\/die-dezentrale-ablage-medizinischer-daten-unter-berucksichtigung-der-jurisdiktion-und-unter-verwendung-von-wearables-ist-die-spezialitat-von-pryv\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"&#8221; Die dezentrale Ablage medizinischer Daten unter Ber\u00fccksichtigung der Jurisdiktion und unter Verwendung von Wearables ist die Spezialit\u00e4t von Pryv. &#8220;"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website","url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/","name":"Pryv","description":"eHealth Data Middleware","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c","name":"Evelina","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g","caption":"Evelina"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2441","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2441"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2441\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2445,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2441\/revisions\/2445"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2441"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2441"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2441"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}