{"id":2458,"date":"2015-03-17T11:32:58","date_gmt":"2015-03-17T11:32:58","guid":{"rendered":"\/?p=2458"},"modified":"2019-05-22T06:54:24","modified_gmt":"2019-05-22T06:54:24","slug":"bilan-les-nouveaux-modeles-daffaires-de-la-privacy","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/03\/17\/bilan-les-nouveaux-modeles-daffaires-de-la-privacy\/","title":{"rendered":"Bilan: Les nouveaux mod\u00e8les d\u2019affaires de la \u00abprivacy\u00bb."},"content":{"rendered":"<p>http:\/\/www.bilan.ch\/node\/1019051<br \/>\nPAR\u00a0<a href=\"http:\/\/www.bilan.ch\/author-import\/fabrice-delaye\">FABRICE DELAYE<\/a>\u00a0<strong>Plusieurs start-up suisses font de la protection de la vie priv\u00e9e une exp\u00e9rience utilisateur attrayante.<\/strong><\/p>\n<p>DONN\u00c9ES PERSONNELLES<\/p>\n<p>Depuis de nombreuses ann\u00e9es, on r\u00e9p\u00e8te que les lois helv\u00e9tiques sur la protection de la vie priv\u00e9e sont un atout dans la nouvelle \u00e9conomie num\u00e9rique. Les r\u00e9v\u00e9lations de l\u2019affaire Snowden sur la surveillance des donn\u00e9es personnelles, l\u2019arriv\u00e9e des objets connect\u00e9s et du soi quantifi\u00e9 et les applications pour smartphone qui nous g\u00e9olocalisent \u00e0 tout instant ont rendu la question tangible pour un large public.<\/p>\n<p>Reste qu\u2019\u00e0 l\u2019exception de la transformation de quelques bunkers de l\u2019arm\u00e9e en data centers, le business suisse de la protection de la vie priv\u00e9e et des donn\u00e9es demeurait abstrait pour l\u2019utilisateur lambda. C\u2019est ce qu\u2019a d\u00e9cid\u00e9 de changer une poign\u00e9e de start-up.<\/p>\n<p>Privately dans le contr\u00f4le d\u2019acc\u00e8s aux donn\u00e9es que l\u2019on publie sur les r\u00e9seaux sociaux, Pryv pour celui des donn\u00e9es m\u00e9dicales, Threema avec sa messagerie instantan\u00e9e encrypt\u00e9e et ProtonMail avec ses e-mails enti\u00e8rement s\u00e9curis\u00e9s donnent aux utilisateurs des moyens simples et efficaces de prot\u00e9ger leurs donn\u00e9es personnelles des grandes oreilles de la NSA comme de Google et consorts. En substance, non seulement elles conservent les donn\u00e9es sur des serveurs bas\u00e9s en Suisse mais elles d\u00e9mocratisent des outils sophistiqu\u00e9s d\u2019encryptions. Ils sont invisibles dans l\u2019exp\u00e9rience utilisateur.<\/p>\n<h2>Naissance d\u2019un cluster<\/h2>\n<p>Spin-off du groupe Kudelski, Privately vient ainsi de lancer une application qui rend les donn\u00e9es (les photos, par exemple) publi\u00e9es sur Facebook et Twitter accessibles uniquement \u00e0 des destinataires et pour des dur\u00e9es choisis. Il suffit de les t\u00e9l\u00e9charger sur l\u2019app qui les publie ensuite sur les r\u00e9seaux sociaux avec ces param\u00e8tres. La lausannoise Pryv commercialise, elle, sa technologie certifi\u00e9e en marque blanche pour des partenaires dans le domaine de la sant\u00e9.<\/p>\n<p>A l\u2019instar de Domosafety, ils en font une fonctionnalit\u00e9 de leurs produits. Threema, de son c\u00f4t\u00e9, fait un carton en Allemagne avec une messagerie de type WhatsApp enti\u00e8rement encrypt\u00e9e et utilis\u00e9e par 3,2\u202f millions de personnes. La genevoise ProtonMail s\u2019appr\u00eate \u00e0 lancer sa bo\u00eete mail, elle aussi encrypt\u00e9e, apr\u00e8s avoir attir\u00e9 plus de 300 000 utilisateurs pour la version test. Gr\u00e2ce \u00e0 une prise en compte soign\u00e9e de l\u2019exp\u00e9rience utilisateur, ces entreprises concr\u00e9tisent les promesses d\u2019un cluster helv\u00e9tique dans la \u00abprivacy\u00bb.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>http:\/\/www.bilan.ch\/node\/1019051 PAR\u00a0FABRICE DELAYE\u00a0Plusieurs start-up suisses font de la protection de la vie priv\u00e9e une exp\u00e9rience utilisateur attrayante. DONN\u00c9ES PERSONNELLES Depuis de nombreuses ann\u00e9es, on r\u00e9p\u00e8te que les lois helv\u00e9tiques sur la protection de la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2460,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-2458","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-blog"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bilan: Les nouveaux mod\u00e8les d\u2019affaires de la \u00abprivacy\u00bb. - Pryv<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Depuis de nombreuses ann\u00e9es, on r\u00e9p\u00e8te que les lois helv\u00e9tiques sur la protection de la vie priv\u00e9e sont un atout dans la nouvelle \u00e9conomie num\u00e9rique.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/03\/17\/bilan-les-nouveaux-modeles-daffaires-de-la-privacy\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bilan: Les nouveaux mod\u00e8les d\u2019affaires de la \u00abprivacy\u00bb. - Pryv\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Depuis de nombreuses ann\u00e9es, on r\u00e9p\u00e8te que les lois helv\u00e9tiques sur la protection de la vie priv\u00e9e sont un atout dans la nouvelle \u00e9conomie num\u00e9rique.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/03\/17\/bilan-les-nouveaux-modeles-daffaires-de-la-privacy\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Pryv\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-03-17T11:32:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-05-22T06:54:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/bilan-logo-data-privacy-management-pryv.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"150\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Evelina\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Evelina\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/03\/17\/bilan-les-nouveaux-modeles-daffaires-de-la-privacy\/\",\"url\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/03\/17\/bilan-les-nouveaux-modeles-daffaires-de-la-privacy\/\",\"name\":\"Bilan: Les nouveaux mod\u00e8les d\u2019affaires de la \u00abprivacy\u00bb. - Pryv\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/03\/17\/bilan-les-nouveaux-modeles-daffaires-de-la-privacy\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/03\/17\/bilan-les-nouveaux-modeles-daffaires-de-la-privacy\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/bilan-logo-data-privacy-management-pryv.png\",\"datePublished\":\"2015-03-17T11:32:58+00:00\",\"dateModified\":\"2019-05-22T06:54:24+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c\"},\"description\":\"Depuis de nombreuses ann\u00e9es, on r\u00e9p\u00e8te que les lois helv\u00e9tiques sur la protection de la vie priv\u00e9e sont un atout dans la nouvelle \u00e9conomie num\u00e9rique.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/03\/17\/bilan-les-nouveaux-modeles-daffaires-de-la-privacy\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/03\/17\/bilan-les-nouveaux-modeles-daffaires-de-la-privacy\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/03\/17\/bilan-les-nouveaux-modeles-daffaires-de-la-privacy\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/bilan-logo-data-privacy-management-pryv.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/bilan-logo-data-privacy-management-pryv.png\",\"width\":200,\"height\":150,\"caption\":\"Data Privacy Management, Pryv\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/03\/17\/bilan-les-nouveaux-modeles-daffaires-de-la-privacy\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.pryv.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bilan: Les nouveaux mod\u00e8les d\u2019affaires de la \u00abprivacy\u00bb.\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.pryv.com\/\",\"name\":\"Pryv\",\"description\":\"eHealth Data Middleware\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.pryv.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c\",\"name\":\"Evelina\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Evelina\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Bilan: Les nouveaux mod\u00e8les d\u2019affaires de la \u00abprivacy\u00bb. - Pryv","description":"Depuis de nombreuses ann\u00e9es, on r\u00e9p\u00e8te que les lois helv\u00e9tiques sur la protection de la vie priv\u00e9e sont un atout dans la nouvelle \u00e9conomie num\u00e9rique.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/03\/17\/bilan-les-nouveaux-modeles-daffaires-de-la-privacy\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Bilan: Les nouveaux mod\u00e8les d\u2019affaires de la \u00abprivacy\u00bb. - Pryv","og_description":"Depuis de nombreuses ann\u00e9es, on r\u00e9p\u00e8te que les lois helv\u00e9tiques sur la protection de la vie priv\u00e9e sont un atout dans la nouvelle \u00e9conomie num\u00e9rique.","og_url":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/03\/17\/bilan-les-nouveaux-modeles-daffaires-de-la-privacy\/","og_site_name":"Pryv","article_published_time":"2015-03-17T11:32:58+00:00","article_modified_time":"2019-05-22T06:54:24+00:00","og_image":[{"width":200,"height":150,"url":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/bilan-logo-data-privacy-management-pryv.png","type":"image\/png"}],"author":"Evelina","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"Evelina","Est. reading time":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/03\/17\/bilan-les-nouveaux-modeles-daffaires-de-la-privacy\/","url":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/03\/17\/bilan-les-nouveaux-modeles-daffaires-de-la-privacy\/","name":"Bilan: Les nouveaux mod\u00e8les d\u2019affaires de la \u00abprivacy\u00bb. - Pryv","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/03\/17\/bilan-les-nouveaux-modeles-daffaires-de-la-privacy\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/03\/17\/bilan-les-nouveaux-modeles-daffaires-de-la-privacy\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/bilan-logo-data-privacy-management-pryv.png","datePublished":"2015-03-17T11:32:58+00:00","dateModified":"2019-05-22T06:54:24+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c"},"description":"Depuis de nombreuses ann\u00e9es, on r\u00e9p\u00e8te que les lois helv\u00e9tiques sur la protection de la vie priv\u00e9e sont un atout dans la nouvelle \u00e9conomie num\u00e9rique.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/03\/17\/bilan-les-nouveaux-modeles-daffaires-de-la-privacy\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.pryv.com\/2015\/03\/17\/bilan-les-nouveaux-modeles-daffaires-de-la-privacy\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/03\/17\/bilan-les-nouveaux-modeles-daffaires-de-la-privacy\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/bilan-logo-data-privacy-management-pryv.png","contentUrl":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/bilan-logo-data-privacy-management-pryv.png","width":200,"height":150,"caption":"Data Privacy Management, Pryv"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/03\/17\/bilan-les-nouveaux-modeles-daffaires-de-la-privacy\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.pryv.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bilan: Les nouveaux mod\u00e8les d\u2019affaires de la \u00abprivacy\u00bb."}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#website","url":"https:\/\/www.pryv.com\/","name":"Pryv","description":"eHealth Data Middleware","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.pryv.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c","name":"Evelina","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g","caption":"Evelina"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2458","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2458"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2458\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2462,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2458\/revisions\/2462"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2460"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2458"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2458"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2458"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}