{"id":2485,"date":"2015-05-11T11:48:31","date_gmt":"2015-05-11T11:48:31","guid":{"rendered":"\/?p=2485"},"modified":"2019-05-22T06:41:28","modified_gmt":"2019-05-22T06:41:28","slug":"pryv-selected-ict-start-ups-sictic-day-lausanne","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/05\/11\/pryv-selected-ict-start-ups-sictic-day-lausanne\/","title":{"rendered":"We are proud Pryv is one of the 8 selected ICT start-ups for the SICTIC day, Lausanne, May 11th"},"content":{"rendered":"<p>Le\u00a0<a title=\"investor day\" href=\"http:\/\/www.sictic.ch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">SICTIC Investor day 2015<\/a> aura lieu le 11 mai. S\u00e9lectionn\u00e9es par 4 sp\u00e9cialistes reconnus de la sc\u00e8ne entrepreneuriale romande (Pierre Bordry, <a title=\"investisseur\" href=\"http:\/\/www.capitalproximite.ch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Capital Proximit\u00e9<\/a>\u2013 <a title=\"investisseur\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/apeyraud\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Alexandre Peyraud<\/a>, entrepreneur \u2013 Pierre-Jean Wipff, <a title=\"innovaud\" href=\"http:\/\/www.innovaud.ch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Innovaud<\/a> \u2013 <a title=\"investisseur, coach\" href=\"https:\/\/twitter.com\/sal_matteis\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Sal Matteis<\/a>, entrepreneur et investisseur) \u00a08 startups vont pitcher pour cet \u00e9v\u00e9nement qui aura lieu\u00a0au si\u00e8ge de <a title=\"Debiopharm - recherche et investissement\" href=\"https:\/\/www.debiopharm.com\/about-us\/debiopharm-investment-s-a.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Debiopharm SA<\/a> \u00e0 Lausanne.<\/p>\n\n<p>Find out more <a href=\"http:\/\/swisslicon-valley.com\/2015\/05\/08\/le-11-mai-le-sictic-investor-day-vous-fera-decouvrir-8-startups-suisses\/\">here<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le\u00a0SICTIC Investor day 2015 aura lieu le 11 mai. S\u00e9lectionn\u00e9es par 4 sp\u00e9cialistes reconnus de la sc\u00e8ne entrepreneuriale romande (Pierre Bordry, Capital Proximit\u00e9\u2013 Alexandre Peyraud, entrepreneur \u2013 Pierre-Jean Wipff, Innovaud \u2013 Sal Matteis, entrepreneur [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-2485","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-blog"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pryv is one of the selected ICT start-ups for the SICTIC day - Pryv<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"S\u00e9lectionn\u00e9es par 4 sp\u00e9cialistes reconnus,\u00a08 startups vont pitcher pour cet \u00e9v\u00e9nement qui aura lieu\u00a0au si\u00e8ge de Debiopharm SA \u00e0 Lausanne.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/05\/11\/pryv-selected-ict-start-ups-sictic-day-lausanne\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pryv is one of the selected ICT start-ups for the SICTIC day - Pryv\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"S\u00e9lectionn\u00e9es par 4 sp\u00e9cialistes reconnus,\u00a08 startups vont pitcher pour cet \u00e9v\u00e9nement qui aura lieu\u00a0au si\u00e8ge de Debiopharm SA \u00e0 Lausanne.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/05\/11\/pryv-selected-ict-start-ups-sictic-day-lausanne\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Pryv\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-05-11T11:48:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-05-22T06:41:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/ict-startup-lausanne-data-privacy-management-pryv.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"264\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Evelina\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Evelina\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/05\/11\/pryv-selected-ict-start-ups-sictic-day-lausanne\/\",\"url\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/05\/11\/pryv-selected-ict-start-ups-sictic-day-lausanne\/\",\"name\":\"Pryv is one of the selected ICT start-ups for the SICTIC day - Pryv\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-05-11T11:48:31+00:00\",\"dateModified\":\"2019-05-22T06:41:28+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c\"},\"description\":\"S\u00e9lectionn\u00e9es par 4 sp\u00e9cialistes reconnus,\u00a08 startups vont pitcher pour cet \u00e9v\u00e9nement qui aura lieu\u00a0au si\u00e8ge de Debiopharm SA \u00e0 Lausanne.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/05\/11\/pryv-selected-ict-start-ups-sictic-day-lausanne\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/05\/11\/pryv-selected-ict-start-ups-sictic-day-lausanne\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/05\/11\/pryv-selected-ict-start-ups-sictic-day-lausanne\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"We are proud Pryv is one of the 8 selected ICT start-ups for the SICTIC day, Lausanne, May 11th\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website\",\"url\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/\",\"name\":\"Pryv\",\"description\":\"eHealth Data Middleware\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c\",\"name\":\"Evelina\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Evelina\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Pryv is one of the selected ICT start-ups for the SICTIC day - Pryv","description":"S\u00e9lectionn\u00e9es par 4 sp\u00e9cialistes reconnus,\u00a08 startups vont pitcher pour cet \u00e9v\u00e9nement qui aura lieu\u00a0au si\u00e8ge de Debiopharm SA \u00e0 Lausanne.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/05\/11\/pryv-selected-ict-start-ups-sictic-day-lausanne\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Pryv is one of the selected ICT start-ups for the SICTIC day - Pryv","og_description":"S\u00e9lectionn\u00e9es par 4 sp\u00e9cialistes reconnus,\u00a08 startups vont pitcher pour cet \u00e9v\u00e9nement qui aura lieu\u00a0au si\u00e8ge de Debiopharm SA \u00e0 Lausanne.","og_url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/05\/11\/pryv-selected-ict-start-ups-sictic-day-lausanne\/","og_site_name":"Pryv","article_published_time":"2015-05-11T11:48:31+00:00","article_modified_time":"2019-05-22T06:41:28+00:00","og_image":[{"width":500,"height":264,"url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/ict-startup-lausanne-data-privacy-management-pryv.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Evelina","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"Evelina"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/05\/11\/pryv-selected-ict-start-ups-sictic-day-lausanne\/","url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/05\/11\/pryv-selected-ict-start-ups-sictic-day-lausanne\/","name":"Pryv is one of the selected ICT start-ups for the SICTIC day - Pryv","isPartOf":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website"},"datePublished":"2015-05-11T11:48:31+00:00","dateModified":"2019-05-22T06:41:28+00:00","author":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c"},"description":"S\u00e9lectionn\u00e9es par 4 sp\u00e9cialistes reconnus,\u00a08 startups vont pitcher pour cet \u00e9v\u00e9nement qui aura lieu\u00a0au si\u00e8ge de Debiopharm SA \u00e0 Lausanne.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/05\/11\/pryv-selected-ict-start-ups-sictic-day-lausanne\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/05\/11\/pryv-selected-ict-start-ups-sictic-day-lausanne\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/05\/11\/pryv-selected-ict-start-ups-sictic-day-lausanne\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"We are proud Pryv is one of the 8 selected ICT start-ups for the SICTIC day, Lausanne, May 11th"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website","url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/","name":"Pryv","description":"eHealth Data Middleware","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c","name":"Evelina","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g","caption":"Evelina"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2485","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2485"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2485\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5560,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2485\/revisions\/5560"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2485"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2485"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2485"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}