{"id":2488,"date":"2015-05-11T12:18:14","date_gmt":"2015-05-11T12:18:14","guid":{"rendered":"\/?p=2488"},"modified":"2019-05-22T06:38:58","modified_gmt":"2019-05-22T06:38:58","slug":"la-journee-de-linnovation-et-des-pme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/05\/11\/la-journee-de-linnovation-et-des-pme\/","title":{"rendered":"La Journ\u00e9e de l\u2019Innovation et des PME, le 12 mai au SwissTech Convention Center, EPFL"},"content":{"rendered":"<p>We are glad, our CEO Pierre-Mikael Legris will take part in the panel discussion &#8220;Encourager les opportunit\u00e9s du eHealth tout en ma\u00eetrisant les risques&#8221; tomorrow at La Journ\u00e9e de l\u2019Innovation organised by @LeReseau<\/p>\n<p>Find out more about the participants and exhibiting companies<a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/lite\/external-redirect?url=https%3A%2F%2Flnkd%2Ein%2FdA2Egjx&amp;urlHash=lxV5\"> here<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>We are glad, our CEO Pierre-Mikael Legris will take part in the panel discussion &#8220;Encourager les opportunit\u00e9s du eHealth tout en ma\u00eetrisant les risques&#8221; tomorrow at La Journ\u00e9e de l\u2019Innovation organised by @LeReseau Find [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2489,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[29],"tags":[],"class_list":["post-2488","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-events"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Journ\u00e9e de l\u2019Innovation et des PME - \u00e0 l&#039;EPFL - Pryv<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"We are glad, our CEO Pierre-Mikael Legris will take part in the panel discussion &quot;Encourager les opportunit\u00e9s du eHealth tout en ma\u00eetrisant les risques&quot;.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/05\/11\/la-journee-de-linnovation-et-des-pme\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Journ\u00e9e de l\u2019Innovation et des PME - \u00e0 l&#039;EPFL - Pryv\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"We are glad, our CEO Pierre-Mikael Legris will take part in the panel discussion &quot;Encourager les opportunit\u00e9s du eHealth tout en ma\u00eetrisant les risques&quot;.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/05\/11\/la-journee-de-linnovation-et-des-pme\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Pryv\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-05-11T12:18:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-05-22T06:38:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/journee-innovation-data-privacy-management-pryv.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"776\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"590\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Evelina\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Evelina\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/05\/11\/la-journee-de-linnovation-et-des-pme\/\",\"url\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/05\/11\/la-journee-de-linnovation-et-des-pme\/\",\"name\":\"La Journ\u00e9e de l\u2019Innovation et des PME - \u00e0 l'EPFL - Pryv\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/05\/11\/la-journee-de-linnovation-et-des-pme\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/05\/11\/la-journee-de-linnovation-et-des-pme\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/journee-innovation-data-privacy-management-pryv.jpg\",\"datePublished\":\"2015-05-11T12:18:14+00:00\",\"dateModified\":\"2019-05-22T06:38:58+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c\"},\"description\":\"We are glad, our CEO Pierre-Mikael Legris will take part in the panel discussion \\\"Encourager les opportunit\u00e9s du eHealth tout en ma\u00eetrisant les risques\\\".\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/05\/11\/la-journee-de-linnovation-et-des-pme\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/05\/11\/la-journee-de-linnovation-et-des-pme\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/05\/11\/la-journee-de-linnovation-et-des-pme\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/journee-innovation-data-privacy-management-pryv.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/journee-innovation-data-privacy-management-pryv.jpg\",\"width\":776,\"height\":590,\"caption\":\"Data Privacy Management, Pryv\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/05\/11\/la-journee-de-linnovation-et-des-pme\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.pryv.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La Journ\u00e9e de l\u2019Innovation et des PME, le 12 mai au SwissTech Convention Center, EPFL\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.pryv.com\/\",\"name\":\"Pryv\",\"description\":\"eHealth Data Middleware\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.pryv.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c\",\"name\":\"Evelina\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Evelina\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La Journ\u00e9e de l\u2019Innovation et des PME - \u00e0 l'EPFL - Pryv","description":"We are glad, our CEO Pierre-Mikael Legris will take part in the panel discussion \"Encourager les opportunit\u00e9s du eHealth tout en ma\u00eetrisant les risques\".","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/05\/11\/la-journee-de-linnovation-et-des-pme\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"La Journ\u00e9e de l\u2019Innovation et des PME - \u00e0 l'EPFL - Pryv","og_description":"We are glad, our CEO Pierre-Mikael Legris will take part in the panel discussion \"Encourager les opportunit\u00e9s du eHealth tout en ma\u00eetrisant les risques\".","og_url":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/05\/11\/la-journee-de-linnovation-et-des-pme\/","og_site_name":"Pryv","article_published_time":"2015-05-11T12:18:14+00:00","article_modified_time":"2019-05-22T06:38:58+00:00","og_image":[{"width":776,"height":590,"url":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/journee-innovation-data-privacy-management-pryv.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Evelina","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"Evelina"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/05\/11\/la-journee-de-linnovation-et-des-pme\/","url":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/05\/11\/la-journee-de-linnovation-et-des-pme\/","name":"La Journ\u00e9e de l\u2019Innovation et des PME - \u00e0 l'EPFL - Pryv","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/05\/11\/la-journee-de-linnovation-et-des-pme\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/05\/11\/la-journee-de-linnovation-et-des-pme\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/journee-innovation-data-privacy-management-pryv.jpg","datePublished":"2015-05-11T12:18:14+00:00","dateModified":"2019-05-22T06:38:58+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c"},"description":"We are glad, our CEO Pierre-Mikael Legris will take part in the panel discussion \"Encourager les opportunit\u00e9s du eHealth tout en ma\u00eetrisant les risques\".","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/05\/11\/la-journee-de-linnovation-et-des-pme\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.pryv.com\/2015\/05\/11\/la-journee-de-linnovation-et-des-pme\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/05\/11\/la-journee-de-linnovation-et-des-pme\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/journee-innovation-data-privacy-management-pryv.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/journee-innovation-data-privacy-management-pryv.jpg","width":776,"height":590,"caption":"Data Privacy Management, Pryv"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/05\/11\/la-journee-de-linnovation-et-des-pme\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.pryv.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La Journ\u00e9e de l\u2019Innovation et des PME, le 12 mai au SwissTech Convention Center, EPFL"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#website","url":"https:\/\/www.pryv.com\/","name":"Pryv","description":"eHealth Data Middleware","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.pryv.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c","name":"Evelina","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g","caption":"Evelina"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2488","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2488"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2488\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2490,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2488\/revisions\/2490"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2489"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2488"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2488"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2488"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}