{"id":2507,"date":"2015-07-17T14:47:13","date_gmt":"2015-07-17T14:47:13","guid":{"rendered":"\/?p=2507"},"modified":"2019-05-21T14:08:01","modified_gmt":"2019-05-21T14:08:01","slug":"pierre-mikael-legris-mydossiermedical","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/07\/17\/pierre-mikael-legris-mydossiermedical\/","title":{"rendered":"Pierre-Mikael Legris (Pryv, CEO) shares his experience using Mon e-dossier m\u00e9dical  (http:\/\/journaldupersonnel.poste.ch\/)"},"content":{"rendered":"<h1>\u00abMon e-dossier m\u00e9dical contient 887 documents\u00bb<\/h1>\n<p class=\"lead\">Atteint d\u2019une leuc\u00e9mie et suivi aux HUG pour une transplantation de moelle osseuse, Pierre-Mikael Legris, informaticien de 38 ans, explique pourquoi il ne pourrait plus se passer de son dossier m\u00e9dical num\u00e9ris\u00e9. Dans le canton de Gen\u00e8ve, c\u2019est tous les acteurs de la sant\u00e9 qui pl\u00e9biscitent cet outil.<\/p>\n<p class=\"lead\">Read the full story on <a href=\"http:\/\/journaldupersonnel.poste.ch\/fr\/dossiers\/articles-complementaires\/mon-e-dossier-medical-contient-887-documents-264301\">Journaldupersonnel.poste.ch<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00abMon e-dossier m\u00e9dical contient 887 documents\u00bb Atteint d\u2019une leuc\u00e9mie et suivi aux HUG pour une transplantation de moelle osseuse, Pierre-Mikael Legris, informaticien de 38 ans, explique pourquoi il ne pourrait plus se passer de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2508,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[18],"tags":[],"class_list":["post-2507","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-pryv-updates"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pierre-Mikael Legris shares his experience using Mon e-dossier m\u00e9dical<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Pierre-Mikael Legris, informaticien de 38 ans, explique pourquoi il ne pourrait plus se passer de son dossier m\u00e9dical num\u00e9ris\u00e9.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/07\/17\/pierre-mikael-legris-mydossiermedical\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pierre-Mikael Legris shares his experience using Mon e-dossier m\u00e9dical\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pierre-Mikael Legris, informaticien de 38 ans, explique pourquoi il ne pourrait plus se passer de son dossier m\u00e9dical num\u00e9ris\u00e9.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/07\/17\/pierre-mikael-legris-mydossiermedical\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Pryv\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-07-17T14:47:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-05-21T14:08:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/legris-ceo-data-privacy-management-pryv.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"467\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"467\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Evelina\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Evelina\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/07\/17\/pierre-mikael-legris-mydossiermedical\/\",\"url\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/07\/17\/pierre-mikael-legris-mydossiermedical\/\",\"name\":\"Pierre-Mikael Legris shares his experience using Mon e-dossier m\u00e9dical\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/07\/17\/pierre-mikael-legris-mydossiermedical\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/07\/17\/pierre-mikael-legris-mydossiermedical\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/legris-ceo-data-privacy-management-pryv.jpg\",\"datePublished\":\"2015-07-17T14:47:13+00:00\",\"dateModified\":\"2019-05-21T14:08:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c\"},\"description\":\"Pierre-Mikael Legris, informaticien de 38 ans, explique pourquoi il ne pourrait plus se passer de son dossier m\u00e9dical num\u00e9ris\u00e9.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/07\/17\/pierre-mikael-legris-mydossiermedical\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/07\/17\/pierre-mikael-legris-mydossiermedical\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/07\/17\/pierre-mikael-legris-mydossiermedical\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/legris-ceo-data-privacy-management-pryv.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/legris-ceo-data-privacy-management-pryv.jpg\",\"width\":467,\"height\":467,\"caption\":\"Legris, CEO, Data Privacy Management, Pryv\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/07\/17\/pierre-mikael-legris-mydossiermedical\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Pierre-Mikael Legris (Pryv, CEO) shares his experience using Mon e-dossier m\u00e9dical (http:\/\/journaldupersonnel.poste.ch\/)\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website\",\"url\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/\",\"name\":\"Pryv\",\"description\":\"eHealth Data Middleware\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c\",\"name\":\"Evelina\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Evelina\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Pierre-Mikael Legris shares his experience using Mon e-dossier m\u00e9dical","description":"Pierre-Mikael Legris, informaticien de 38 ans, explique pourquoi il ne pourrait plus se passer de son dossier m\u00e9dical num\u00e9ris\u00e9.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/07\/17\/pierre-mikael-legris-mydossiermedical\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Pierre-Mikael Legris shares his experience using Mon e-dossier m\u00e9dical","og_description":"Pierre-Mikael Legris, informaticien de 38 ans, explique pourquoi il ne pourrait plus se passer de son dossier m\u00e9dical num\u00e9ris\u00e9.","og_url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/07\/17\/pierre-mikael-legris-mydossiermedical\/","og_site_name":"Pryv","article_published_time":"2015-07-17T14:47:13+00:00","article_modified_time":"2019-05-21T14:08:01+00:00","og_image":[{"width":467,"height":467,"url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/legris-ceo-data-privacy-management-pryv.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Evelina","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"Evelina"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/07\/17\/pierre-mikael-legris-mydossiermedical\/","url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/07\/17\/pierre-mikael-legris-mydossiermedical\/","name":"Pierre-Mikael Legris shares his experience using Mon e-dossier m\u00e9dical","isPartOf":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/07\/17\/pierre-mikael-legris-mydossiermedical\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/07\/17\/pierre-mikael-legris-mydossiermedical\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/legris-ceo-data-privacy-management-pryv.jpg","datePublished":"2015-07-17T14:47:13+00:00","dateModified":"2019-05-21T14:08:01+00:00","author":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c"},"description":"Pierre-Mikael Legris, informaticien de 38 ans, explique pourquoi il ne pourrait plus se passer de son dossier m\u00e9dical num\u00e9ris\u00e9.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/07\/17\/pierre-mikael-legris-mydossiermedical\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/07\/17\/pierre-mikael-legris-mydossiermedical\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/07\/17\/pierre-mikael-legris-mydossiermedical\/#primaryimage","url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/legris-ceo-data-privacy-management-pryv.jpg","contentUrl":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/legris-ceo-data-privacy-management-pryv.jpg","width":467,"height":467,"caption":"Legris, CEO, Data Privacy Management, Pryv"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/07\/17\/pierre-mikael-legris-mydossiermedical\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Pierre-Mikael Legris (Pryv, CEO) shares his experience using Mon e-dossier m\u00e9dical (http:\/\/journaldupersonnel.poste.ch\/)"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website","url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/","name":"Pryv","description":"eHealth Data Middleware","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c","name":"Evelina","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g","caption":"Evelina"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2507","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2507"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2507\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2510,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2507\/revisions\/2510"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2508"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2507"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2507"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2507"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}