{"id":2569,"date":"2015-11-03T10:56:56","date_gmt":"2015-11-03T10:56:56","guid":{"rendered":"\/?p=2569"},"modified":"2019-05-21T14:18:35","modified_gmt":"2019-05-21T14:18:35","slug":"pryv-au-service-du-patient-2-0","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/03\/pryv-au-service-du-patient-2-0\/","title":{"rendered":"PRYV: AU SERVICE DU PATIENT 2.0"},"content":{"rendered":"<p><em>Portrait d\u2019entreprise r\u00e9dig\u00e9 par <a href=\"https:\/\/twitter.com\/philipmaguire1\">Philip Maguire<\/a>, Alp ICT<\/em><\/p>\n<p><strong>Comme beaucoup d\u2019autres domaines, le monde de la sant\u00e9 helv\u00e9tique se trouve profond\u00e9ment boulevers\u00e9 par le digital. La cybersant\u00e9 explose et l\u2019arriv\u00e9e d\u2019applications et autres appareils connect\u00e9s promet l\u2019\u00e9mergence d\u2019une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de patients num\u00e9riques, qui b\u00e9n\u00e9ficieront de meilleurs services et d\u2019une m\u00e9decine plus flexible et adapt\u00e9e \u00e0 leurs besoins. De nombreux d\u00e9fis restent cependant \u00e0 relever, tels que les questions r\u00e9glementaires, l\u2019interop\u00e9rabilit\u00e9 et surtout la s\u00e9curisation des donn\u00e9es et le respect de la vie priv\u00e9e. C\u2019est la t\u00e2che \u00e0 laquelle s\u2019attelle Pryv, bas\u00e9 \u00e0 l\u2019EPFL Innovation Park et sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u2019E-sant\u00e9.<\/strong><\/p>\n<p>C\u2019est en traversant une phase d\u00e9licate de sa vie, soit l\u2019\u00e9preuve de la maladie et de l\u2019hospitalisation, que Pierre Mikael Legris a compris l\u2019importance de la collecte de donn\u00e9es de sant\u00e9 hors cadre hospitalier. Souffrant d\u2019une leuc\u00e9mie, celui-ci doit en effet passer beaucoup de temps \u00e0 l\u2019h\u00f4pital. Ce qui n\u2019\u00e9tait en fait pas forc\u00e9ment n\u00e9cessaire : \u00ab J\u2019ai r\u00e9alis\u00e9 qu\u2019au bout d\u2019un moment les m\u00e9decins me gardaient beaucoup pour quelques mesures, mais qu\u2019au final je pourrais tout aussi bien le faire depuis chez moi \u00bb.<\/p>\n<p>Au d\u00e9part, tout est not\u00e9 dans un carnet et envoy\u00e9 ensuite par email aux m\u00e9decins qui le suivent, ce qui posait certains probl\u00e8mes d\u2019ordre pratique et pr\u00e9sentait des risques, au niveau de la protection des donn\u00e9es notamment : \u00ab J\u2019ai compris que tout cela devait \u00eatre syst\u00e9matis\u00e9 \u00bb ajoute le CEO de la start-up lausannoise. Fond\u00e9e en 2012, Pryv SA distribue aujourd\u2019hui Pryv.io un \u00ab E-Health middleware \u00bb sous forme de licences.<\/p>\n<p>Plus concr\u00e8tement, le logiciel de Pryv est destin\u00e9 aux soci\u00e9t\u00e9s qui ont besoin de d\u00e9velopper leur propre solution cloud pour collecter et stocker des donn\u00e9es m\u00e9dicales et personnelles. Il permet de cr\u00e9er des plateformes qui utilisent par exemple des objets connect\u00e9s, tout en \u00e9tant en conformit\u00e9 avec les standards du secteur et en s\u2019assurant que seuls les personnes et services autoris\u00e9s pourront avoir acc\u00e8s \u00e0 ces informations en respectant la sph\u00e8re priv\u00e9e du patient.<\/p>\n<p>Bas\u00e9e sur une structuration unique, la plateforme peut r\u00e9colter et distribuer une foule de donn\u00e9es diff\u00e9rentes en temps r\u00e9el, tel que le taux de sucre dans le sang, essentiel dans le cas de malades souffrant du diab\u00e8te. Combin\u00e9es avec l\u2019activit\u00e9 mesur\u00e9e par des montres connect\u00e9es et des photos des repas, ces informations ouvrent la porte de la m\u00e9decine personnalis\u00e9e et du traitement par des algorithmes sp\u00e9cialis\u00e9s.<\/p>\n<p>De plus, avec l\u2019essor de l\u2019 \u00ab internet of things \u00bb, des donn\u00e9es collect\u00e9es par le patient lui-m\u00eame pourront \u00eatre automatiquement ajout\u00e9es \u00e0 son dossier m\u00e9dical, une possibilit\u00e9 de contribution qui sera d\u2019ailleurs r\u00e9glement\u00e9e par une loi f\u00e9d\u00e9rale d\u00e8s 2017. Le monde des essais clinique pourrait \u00e9galement \u00eatre totalement transform\u00e9 par une telle innovation, en \u00e9vitant de nombreuses saisies manuelles et en permettant leur traitement en temps r\u00e9el.<\/p>\n<p>En recherche de partenaires financiers, Pryv est d\u00e9j\u00e0 \u00e9tabli sur plusieurs projets : \u00ab Nous travaillons par exemple avec Domosafety, sp\u00e9cialiste des objets connect\u00e9s au service du maintien \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es. Notre plateforme est par exemple utilis\u00e9e lorsqu\u2019ils souhaitent ajouter un appareil de contr\u00f4le ou inclure des membres de la famille dans la boucle d\u2019information. Nous permettons \u00e0 des projets eHealth de disposer d\u2019une plateforme personnelle, pr\u00eate \u00e0 l\u2019emploi, d\u00e8s la phase de prototypage. \u00bb, conclut-il.<\/p>\n\n<p>Full article <a href=\"http:\/\/blog.alpict.com\/2015\/11\/02\/pryv-au-service-du-patient-2-0\/\">here<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Portrait d\u2019entreprise r\u00e9dig\u00e9 par Philip Maguire, Alp ICT Comme beaucoup d\u2019autres domaines, le monde de la sant\u00e9 helv\u00e9tique se trouve profond\u00e9ment boulevers\u00e9 par le digital. La cybersant\u00e9 explose et l\u2019arriv\u00e9e d\u2019applications et autres appareils [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2570,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[18],"tags":[],"class_list":["post-2569","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-pryv-updates"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pryv Middleware - Au service du patient 2.0 - Pryv news<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"De nombreux d\u00e9fis restent \u00e0 relever dans la sant\u00e9 2.0 tels que la s\u00e9curisation des donn\u00e9es et le respect de la vie priv\u00e9e. C\u2019est la t\u00e2che de Pryv\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/03\/pryv-au-service-du-patient-2-0\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pryv Middleware - Au service du patient 2.0 - Pryv news\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"De nombreux d\u00e9fis restent \u00e0 relever dans la sant\u00e9 2.0 tels que la s\u00e9curisation des donn\u00e9es et le respect de la vie priv\u00e9e. C\u2019est la t\u00e2che de Pryv\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/03\/pryv-au-service-du-patient-2-0\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Pryv\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-11-03T10:56:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-05-21T14:18:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/data-privacy-management-pryv-services.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"588\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"441\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Evelina\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Evelina\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/03\/pryv-au-service-du-patient-2-0\/\",\"url\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/03\/pryv-au-service-du-patient-2-0\/\",\"name\":\"Pryv Middleware - Au service du patient 2.0 - Pryv news\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/03\/pryv-au-service-du-patient-2-0\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/03\/pryv-au-service-du-patient-2-0\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/data-privacy-management-pryv-services.jpg\",\"datePublished\":\"2015-11-03T10:56:56+00:00\",\"dateModified\":\"2019-05-21T14:18:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c\"},\"description\":\"De nombreux d\u00e9fis restent \u00e0 relever dans la sant\u00e9 2.0 tels que la s\u00e9curisation des donn\u00e9es et le respect de la vie priv\u00e9e. C\u2019est la t\u00e2che de Pryv\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/03\/pryv-au-service-du-patient-2-0\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/03\/pryv-au-service-du-patient-2-0\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/03\/pryv-au-service-du-patient-2-0\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/data-privacy-management-pryv-services.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/data-privacy-management-pryv-services.jpg\",\"width\":588,\"height\":441,\"caption\":\"Data Privacy Management, Pryv\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/03\/pryv-au-service-du-patient-2-0\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.pryv.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"PRYV: AU SERVICE DU PATIENT 2.0\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.pryv.com\/\",\"name\":\"Pryv\",\"description\":\"eHealth Data Middleware\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.pryv.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c\",\"name\":\"Evelina\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Evelina\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Pryv Middleware - Au service du patient 2.0 - Pryv news","description":"De nombreux d\u00e9fis restent \u00e0 relever dans la sant\u00e9 2.0 tels que la s\u00e9curisation des donn\u00e9es et le respect de la vie priv\u00e9e. C\u2019est la t\u00e2che de Pryv","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/03\/pryv-au-service-du-patient-2-0\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Pryv Middleware - Au service du patient 2.0 - Pryv news","og_description":"De nombreux d\u00e9fis restent \u00e0 relever dans la sant\u00e9 2.0 tels que la s\u00e9curisation des donn\u00e9es et le respect de la vie priv\u00e9e. C\u2019est la t\u00e2che de Pryv","og_url":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/03\/pryv-au-service-du-patient-2-0\/","og_site_name":"Pryv","article_published_time":"2015-11-03T10:56:56+00:00","article_modified_time":"2019-05-21T14:18:35+00:00","og_image":[{"width":588,"height":441,"url":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/data-privacy-management-pryv-services.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Evelina","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"Evelina","Est. reading time":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/03\/pryv-au-service-du-patient-2-0\/","url":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/03\/pryv-au-service-du-patient-2-0\/","name":"Pryv Middleware - Au service du patient 2.0 - Pryv news","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/03\/pryv-au-service-du-patient-2-0\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/03\/pryv-au-service-du-patient-2-0\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/data-privacy-management-pryv-services.jpg","datePublished":"2015-11-03T10:56:56+00:00","dateModified":"2019-05-21T14:18:35+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c"},"description":"De nombreux d\u00e9fis restent \u00e0 relever dans la sant\u00e9 2.0 tels que la s\u00e9curisation des donn\u00e9es et le respect de la vie priv\u00e9e. C\u2019est la t\u00e2che de Pryv","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/03\/pryv-au-service-du-patient-2-0\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/03\/pryv-au-service-du-patient-2-0\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/03\/pryv-au-service-du-patient-2-0\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/data-privacy-management-pryv-services.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/data-privacy-management-pryv-services.jpg","width":588,"height":441,"caption":"Data Privacy Management, Pryv"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/03\/pryv-au-service-du-patient-2-0\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.pryv.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"PRYV: AU SERVICE DU PATIENT 2.0"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#website","url":"https:\/\/www.pryv.com\/","name":"Pryv","description":"eHealth Data Middleware","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.pryv.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c","name":"Evelina","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g","caption":"Evelina"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2569","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2569"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2569\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2571,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2569\/revisions\/2571"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2570"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2569"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2569"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2569"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}