{"id":2597,"date":"2015-11-11T10:52:54","date_gmt":"2015-11-11T10:52:54","guid":{"rendered":"\/?p=2597"},"modified":"2019-05-21T14:03:48","modified_gmt":"2019-05-21T14:03:48","slug":"comment-proteger-vos-donnees","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/11\/comment-proteger-vos-donnees\/","title":{"rendered":"Pryv @ Banque Cantonale Vaudoise Actualit\u00e9 et m\u00e9dias: PME: comment prot\u00e9ger vos donn\u00e9es?"},"content":{"rendered":"<div class=\"meta-data\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"exif col-md-3 col-sm-3 col-xs-12 pull-right\">\n<p><em>Publi\u00e9 le 09 novembre 2015, BCV\u00a0Actualit\u00e9 et m\u00e9dias:<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wysiwyg\"><\/div>\n<p><strong><strong>Qu\u2019est-ce qu\u2019une donn\u00e9e et comment la s\u00e9curiser? Chefs d\u2019entreprise et sp\u00e9cialistes de cybers\u00e9curit\u00e9 ont apport\u00e9 des r\u00e9ponses \u00e0 cet enjeu phare pour l\u2019avenir des PME suisses, mercredi 4 novembre lors de la soir\u00e9e organis\u00e9e par Innovaud durant la CyberSec Conference, \u00e0 Y-Parc (Yverdon).<\/strong><\/strong><\/p>\n<p>&#8230;<\/p>\n<p><strong>Comment g\u00e9rer une base de donn\u00e9es?<\/strong><\/p>\n<div class=\"text_exposed_show\">\n<p>&#8220;Concr\u00e8tement, l\u2019une des cl\u00e9s pour garantir la s\u00e9curit\u00e9 de donn\u00e9es clients reste \u00abde savoir dans quels serveurs ces derni\u00e8res sont stock\u00e9es, physiquement, et de se garder le droit de les d\u00e9placer\u00bb, souligne Pierre-Mikael Legris, cofondateur et CEO de Pryv, entreprise de gestion de donn\u00e9es m\u00e9dicales \u00e0 Lausanne. Et pour pouvoir utiliser du \u00abdata\u00bb dans des cadres juridiques multiples et en pleine \u00e9volution, il est aussi essentiel \u00abde garder le lien entre la donn\u00e9e et la personne, ce qui permet de toujours poser, in fine, la question \u00e0 cette derni\u00e8re quand \u00e0 la r\u00e9utilisation de l\u2019information\u00bb, explique le jeune chef d\u2019entreprise.&#8221;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.bcv.ch\/\u2026\/Autre\u2026\/PME-Comment-proteger-vos-donnees\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">https:\/\/www.bcv.ch\/\u2026\/Autre\u2026\/PME-Comment-proteger-vos-donnees<\/a><\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Publi\u00e9 le 09 novembre 2015, BCV\u00a0Actualit\u00e9 et m\u00e9dias: Qu\u2019est-ce qu\u2019une donn\u00e9e et comment la s\u00e9curiser? Chefs d\u2019entreprise et sp\u00e9cialistes de cybers\u00e9curit\u00e9 ont apport\u00e9 des r\u00e9ponses \u00e0 cet enjeu phare pour l\u2019avenir des PME suisses, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2598,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[18],"tags":[],"class_list":["post-2597","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-pryv-updates"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pryv @ BCV Actualit\u00e9 et m\u00e9dias: PME: comment prot\u00e9ger vos donn\u00e9es?<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Qu\u2019est-ce qu\u2019une donn\u00e9e et comment la s\u00e9curiser? Chefs d\u2019entreprise et sp\u00e9cialistes de cybers\u00e9curit\u00e9 ont apport\u00e9 des r\u00e9ponses pour l\u2019avenir des PME suisses\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/11\/comment-proteger-vos-donnees\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pryv @ BCV Actualit\u00e9 et m\u00e9dias: PME: comment prot\u00e9ger vos donn\u00e9es?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Qu\u2019est-ce qu\u2019une donn\u00e9e et comment la s\u00e9curiser? Chefs d\u2019entreprise et sp\u00e9cialistes de cybers\u00e9curit\u00e9 ont apport\u00e9 des r\u00e9ponses pour l\u2019avenir des PME suisses\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/11\/comment-proteger-vos-donnees\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Pryv\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-11-11T10:52:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-05-21T14:03:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/innovaud-cyber-security-data-privacy-management-pryv.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"470\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"313\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Evelina\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Evelina\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/11\/comment-proteger-vos-donnees\/\",\"url\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/11\/comment-proteger-vos-donnees\/\",\"name\":\"Pryv @ BCV Actualit\u00e9 et m\u00e9dias: PME: comment prot\u00e9ger vos donn\u00e9es?\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/11\/comment-proteger-vos-donnees\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/11\/comment-proteger-vos-donnees\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/innovaud-cyber-security-data-privacy-management-pryv.jpg\",\"datePublished\":\"2015-11-11T10:52:54+00:00\",\"dateModified\":\"2019-05-21T14:03:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c\"},\"description\":\"Qu\u2019est-ce qu\u2019une donn\u00e9e et comment la s\u00e9curiser? Chefs d\u2019entreprise et sp\u00e9cialistes de cybers\u00e9curit\u00e9 ont apport\u00e9 des r\u00e9ponses pour l\u2019avenir des PME suisses\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/11\/comment-proteger-vos-donnees\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/11\/comment-proteger-vos-donnees\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/11\/comment-proteger-vos-donnees\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/innovaud-cyber-security-data-privacy-management-pryv.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/innovaud-cyber-security-data-privacy-management-pryv.jpg\",\"width\":470,\"height\":313,\"caption\":\"Data Privacy Management, Pryv\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/11\/comment-proteger-vos-donnees\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.pryv.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Pryv @ Banque Cantonale Vaudoise Actualit\u00e9 et m\u00e9dias: PME: comment prot\u00e9ger vos donn\u00e9es?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.pryv.com\/\",\"name\":\"Pryv\",\"description\":\"eHealth Data Middleware\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.pryv.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c\",\"name\":\"Evelina\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Evelina\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Pryv @ BCV Actualit\u00e9 et m\u00e9dias: PME: comment prot\u00e9ger vos donn\u00e9es?","description":"Qu\u2019est-ce qu\u2019une donn\u00e9e et comment la s\u00e9curiser? Chefs d\u2019entreprise et sp\u00e9cialistes de cybers\u00e9curit\u00e9 ont apport\u00e9 des r\u00e9ponses pour l\u2019avenir des PME suisses","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/11\/comment-proteger-vos-donnees\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Pryv @ BCV Actualit\u00e9 et m\u00e9dias: PME: comment prot\u00e9ger vos donn\u00e9es?","og_description":"Qu\u2019est-ce qu\u2019une donn\u00e9e et comment la s\u00e9curiser? Chefs d\u2019entreprise et sp\u00e9cialistes de cybers\u00e9curit\u00e9 ont apport\u00e9 des r\u00e9ponses pour l\u2019avenir des PME suisses","og_url":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/11\/comment-proteger-vos-donnees\/","og_site_name":"Pryv","article_published_time":"2015-11-11T10:52:54+00:00","article_modified_time":"2019-05-21T14:03:48+00:00","og_image":[{"width":470,"height":313,"url":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/innovaud-cyber-security-data-privacy-management-pryv.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Evelina","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"Evelina","Est. reading time":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/11\/comment-proteger-vos-donnees\/","url":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/11\/comment-proteger-vos-donnees\/","name":"Pryv @ BCV Actualit\u00e9 et m\u00e9dias: PME: comment prot\u00e9ger vos donn\u00e9es?","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/11\/comment-proteger-vos-donnees\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/11\/comment-proteger-vos-donnees\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/innovaud-cyber-security-data-privacy-management-pryv.jpg","datePublished":"2015-11-11T10:52:54+00:00","dateModified":"2019-05-21T14:03:48+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c"},"description":"Qu\u2019est-ce qu\u2019une donn\u00e9e et comment la s\u00e9curiser? Chefs d\u2019entreprise et sp\u00e9cialistes de cybers\u00e9curit\u00e9 ont apport\u00e9 des r\u00e9ponses pour l\u2019avenir des PME suisses","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/11\/comment-proteger-vos-donnees\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/11\/comment-proteger-vos-donnees\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/11\/comment-proteger-vos-donnees\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/innovaud-cyber-security-data-privacy-management-pryv.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/innovaud-cyber-security-data-privacy-management-pryv.jpg","width":470,"height":313,"caption":"Data Privacy Management, Pryv"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/2015\/11\/11\/comment-proteger-vos-donnees\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.pryv.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Pryv @ Banque Cantonale Vaudoise Actualit\u00e9 et m\u00e9dias: PME: comment prot\u00e9ger vos donn\u00e9es?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#website","url":"https:\/\/www.pryv.com\/","name":"Pryv","description":"eHealth Data Middleware","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.pryv.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c","name":"Evelina","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.pryv.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g","caption":"Evelina"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2597","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2597"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2597\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5555,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2597\/revisions\/5555"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2598"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2597"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2597"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pryv.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2597"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}