{"id":2601,"date":"2015-11-24T10:20:01","date_gmt":"2015-11-24T10:20:01","guid":{"rendered":"\/?p=2601"},"modified":"2019-05-21T14:01:05","modified_gmt":"2019-05-21T14:01:05","slug":"la-bataille-du-poignet-cest-lheure-detre-connecte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/11\/24\/la-bataille-du-poignet-cest-lheure-detre-connecte\/","title":{"rendered":"La bataille du poignet : c&#8217;est l&#8217;heure d&#8217;\u00eatre connect\u00e9 !"},"content":{"rendered":"<p>Pour f\u00eater ses 10 ans, Alliance organise une journ\u00e9e sp\u00e9ciale sur le th\u00e8me des poignets connect\u00e9s. Quelques success stories de projets d&#8217;innovation seront \u00e9galement \u00e0 l&#8217;honneur.<\/p>\n<ul class=\"Session\">\n<li>\n<h3 class=\"Session\">13 h 30 &#8211; 14 h 30 Success stories Alliance<\/h3>\n<ul class=\"Session\">\n<li><strong>Alliance : 10 ans d&#8217;innovation au service des entreprises<\/strong><br \/>\n<span class=\"Person\">Catherine Jean<\/span>, Conseill\u00e8re en innovation, <a href=\"http:\/\/www.alliance-tt.ch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Alliance<\/a><\/li>\n<li><strong>Pr\u00e9sentation du prix de l&#8217;innovation de l&#8217;Association Alliance<\/strong><br \/>\n<span class=\"Person\">Georges-Antoine Garret<\/span>, Pr\u00e9sident de l&#8217;Association Alliance, <a href=\"http:\/\/www.alliance-tt.ch\/association\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Association Alliance<\/a><\/li>\n<li><strong>Pitchs des nomin\u00e9s du prix de l&#8217;innovation<\/strong><br \/>\nEntreprises membres de l&#8217;Association Alliance (Contexa SA, LN Industries SA, TESA SA) et entreprises start-ups (Scientific Visual SA, Cliris SA, Veovox SA)<\/li>\n<li><strong>Pr\u00e9sentation des plateformes th\u00e9matiques et des workshops<\/strong><br \/>\n<span class=\"Person\">Audrey Saumon<\/span>, Coordinatrice programme NPR, <a href=\"http:\/\/www.cdep-so.ch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">CDEP-SO<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h3 class=\"Session\">14 h 45 &#8211; 16h Workshops<\/h3>\n<ul class=\"Session\">\n<li><strong>Mesures physiologiques &#8211; BioAlps<\/strong><br \/>\nAnim\u00e9 par Pascale Van Landuyt (Alliance), avec Claude Joris (BioAlps), Josep Sol\u00e0 i Car\u00f3s (CSEM SA), Prof. Sandro Carrara (EPFL), Benoit Mariani (Gait Up SA)<\/li>\n<li><strong><span style=\"color: #000000;\">Les services \u00e0 la personne &#8211; AlpICT <\/span><\/strong><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">Anim\u00e9 par Robert van Kommer (Alliance), avec Didier Mesnier (AlpICT), Prof. Jean Hennebert (HEIA-FR), Matteo Leonardi (Sensimed SA),Guillaume Du Pasquier (DomoSafety SA), <strong>Pierre-Mikael Legris (PrYv SA)<\/strong><\/span><\/li>\n<li><strong>Cons\u00e9quences \u00e9nerg\u00e9tiques &#8211; CleantechAlps<\/strong><br \/>\nAnim\u00e9 par Philippe Nasch (Alliance), avec Eric Plan (CleantechAlps), Prof. Babak Falsafi (EPFL), Fabrice Roudet (Eaton Industries)<\/li>\n<li><strong>Basse consommation &#8211; Micronarc<\/strong><br \/>\nAnim\u00e9 par Claude Muller (Alliance), avec Danick Bionda (Micronarc), Prof. Jean-Dominique Decotignie (CSEM), Prof. Mario Dellea (HE-Arc), Thierry Melly (Semtech)<\/li>\n<\/ul>\n<h3 class=\"Session\">d\u00e8s 16 h Forum et networking : de l&#8217;id\u00e9e au march\u00e9<\/h3>\n<p class=\"Comment\">Stands de pr\u00e9sentation de projets d\u2019innovation d\u00e9velopp\u00e9s en partenariat entre des entreprises et des laboratoires de recherche ayant abouti \u00e0 une commercialisation.<\/p>\n<h3 class=\"Session\">17 h La bataille des poignets : c&#8217;est l&#8217;heure d&#8217;\u00eatre connect\u00e9 !<\/h3>\n<ul class=\"Session\">\n<li><strong>Message d&#8217;accueil<\/strong><br \/>\n<span class=\"Person\">Adrienne Corboud Fumagalli<\/span>, Vice-pr\u00e9sidente innovation et valorisation, <a href=\"http:\/\/vpiv.epfl.ch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">EPFL<\/a><\/li>\n<li><strong>Le poignet connect\u00e9 : et ensuite ?<\/strong><br \/>\n<span class=\"Person\">Christian Simm<\/span>, CEO, <a href=\"http:\/\/www.swissnexsanfrancisco.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Swissnex San Francisco<\/a><\/li>\n<li><strong>Nouvelle normalit\u00e9 dans l\u2019horlogerie suisse<\/strong><br \/>\n<span class=\"Person\">Claude Vuillemez<\/span>, Directeur des produits horlogers, <a href=\"http:\/\/https\/\/www.richemont.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Richemont International SA<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h3 class=\"Session\">18 h Table ronde<\/h3>\n<p class=\"Comment\">Anim\u00e9e par Roland Luthier, Directeur d\u2019Alliance, avec les deux conf\u00e9renciers ci-dessus et trois invit\u00e9s:<\/p>\n<ul class=\"Session\">\n<li><strong>Mario El-Khoury<\/strong>\n<p class=\"x-LinesBlock\">CEO, <a href=\"http:\/\/www.csem.ch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">CSEM<\/a><\/p>\n<\/li>\n<li><strong>Peter Stas<\/strong>\n<p class=\"x-LinesBlock\">Member of the Executive Board, <a href=\"http:\/\/frederiqueconstant.com\/welcome.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fr\u00e9d\u00e9rique Constant<\/a><\/p>\n<\/li>\n<li><strong>Denis Piquerez<\/strong>\n<p class=\"x-LinesBlock\">Wearable Technology Division Manager, <a href=\"http:\/\/www.soprod.ch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">SOPROD SA<\/a><\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<h3 class=\"Session\">18 h 45 Remise du prix de l&#8217;Association Alliance<\/h3>\n<p class=\"Comment\">Georges-Antoine Garret, Pr\u00e9sident de l&#8217;Association Alliance<\/p>\n<h3 class=\"Session\">19 h Cocktail d\u00eenatoire<\/h3>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/www.alliance-tt.ch\/manifestations\/31\">http:\/\/www.alliance-tt.ch\/manifestations\/31<\/a><\/p>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pour f\u00eater ses 10 ans, Alliance organise une journ\u00e9e sp\u00e9ciale sur le th\u00e8me des poignets connect\u00e9s. Quelques success stories de projets d&#8217;innovation seront \u00e9galement \u00e0 l&#8217;honneur. 13 h 30 &#8211; 14 h 30 Success [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2602,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[18],"tags":[],"class_list":["post-2601","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-pryv-updates"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La bataille du poignet : c&#039;est l&#039;heure d&#039;\u00eatre connect\u00e9 ! - Pryv<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Alliance organise une journ\u00e9e sp\u00e9ciale sur le th\u00e8me des poignets connect\u00e9s. Quelques success stories de projets d&#039;innovation seront \u00e9galement \u00e0 l&#039;honneur.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/11\/24\/la-bataille-du-poignet-cest-lheure-detre-connecte\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La bataille du poignet : c&#039;est l&#039;heure d&#039;\u00eatre connect\u00e9 ! - Pryv\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Alliance organise une journ\u00e9e sp\u00e9ciale sur le th\u00e8me des poignets connect\u00e9s. Quelques success stories de projets d&#039;innovation seront \u00e9galement \u00e0 l&#039;honneur.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/11\/24\/la-bataille-du-poignet-cest-lheure-detre-connecte\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Pryv\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-11-24T10:20:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-05-21T14:01:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/data-privacy-management-pryv-la-bataille-des-poignets.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"580\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"720\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Evelina\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Evelina\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/11\/24\/la-bataille-du-poignet-cest-lheure-detre-connecte\/\",\"url\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/11\/24\/la-bataille-du-poignet-cest-lheure-detre-connecte\/\",\"name\":\"La bataille du poignet : c'est l'heure d'\u00eatre connect\u00e9 ! - Pryv\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/11\/24\/la-bataille-du-poignet-cest-lheure-detre-connecte\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/11\/24\/la-bataille-du-poignet-cest-lheure-detre-connecte\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/data-privacy-management-pryv-la-bataille-des-poignets.jpeg\",\"datePublished\":\"2015-11-24T10:20:01+00:00\",\"dateModified\":\"2019-05-21T14:01:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c\"},\"description\":\"Alliance organise une journ\u00e9e sp\u00e9ciale sur le th\u00e8me des poignets connect\u00e9s. Quelques success stories de projets d'innovation seront \u00e9galement \u00e0 l'honneur.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/11\/24\/la-bataille-du-poignet-cest-lheure-detre-connecte\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/11\/24\/la-bataille-du-poignet-cest-lheure-detre-connecte\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/11\/24\/la-bataille-du-poignet-cest-lheure-detre-connecte\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/data-privacy-management-pryv-la-bataille-des-poignets.jpeg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/data-privacy-management-pryv-la-bataille-des-poignets.jpeg\",\"width\":580,\"height\":720,\"caption\":\"Data Privacy Management, Pryv\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/11\/24\/la-bataille-du-poignet-cest-lheure-detre-connecte\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La bataille du poignet : c&#8217;est l&#8217;heure d&#8217;\u00eatre connect\u00e9 !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website\",\"url\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/\",\"name\":\"Pryv\",\"description\":\"eHealth Data Middleware\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c\",\"name\":\"Evelina\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Evelina\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La bataille du poignet : c'est l'heure d'\u00eatre connect\u00e9 ! - Pryv","description":"Alliance organise une journ\u00e9e sp\u00e9ciale sur le th\u00e8me des poignets connect\u00e9s. Quelques success stories de projets d'innovation seront \u00e9galement \u00e0 l'honneur.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/11\/24\/la-bataille-du-poignet-cest-lheure-detre-connecte\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"La bataille du poignet : c'est l'heure d'\u00eatre connect\u00e9 ! - Pryv","og_description":"Alliance organise une journ\u00e9e sp\u00e9ciale sur le th\u00e8me des poignets connect\u00e9s. Quelques success stories de projets d'innovation seront \u00e9galement \u00e0 l'honneur.","og_url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/11\/24\/la-bataille-du-poignet-cest-lheure-detre-connecte\/","og_site_name":"Pryv","article_published_time":"2015-11-24T10:20:01+00:00","article_modified_time":"2019-05-21T14:01:05+00:00","og_image":[{"width":580,"height":720,"url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/data-privacy-management-pryv-la-bataille-des-poignets.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Evelina","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"Evelina","Est. reading time":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/11\/24\/la-bataille-du-poignet-cest-lheure-detre-connecte\/","url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/11\/24\/la-bataille-du-poignet-cest-lheure-detre-connecte\/","name":"La bataille du poignet : c'est l'heure d'\u00eatre connect\u00e9 ! - Pryv","isPartOf":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/11\/24\/la-bataille-du-poignet-cest-lheure-detre-connecte\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/11\/24\/la-bataille-du-poignet-cest-lheure-detre-connecte\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/data-privacy-management-pryv-la-bataille-des-poignets.jpeg","datePublished":"2015-11-24T10:20:01+00:00","dateModified":"2019-05-21T14:01:05+00:00","author":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c"},"description":"Alliance organise une journ\u00e9e sp\u00e9ciale sur le th\u00e8me des poignets connect\u00e9s. Quelques success stories de projets d'innovation seront \u00e9galement \u00e0 l'honneur.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/11\/24\/la-bataille-du-poignet-cest-lheure-detre-connecte\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/11\/24\/la-bataille-du-poignet-cest-lheure-detre-connecte\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/11\/24\/la-bataille-du-poignet-cest-lheure-detre-connecte\/#primaryimage","url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/data-privacy-management-pryv-la-bataille-des-poignets.jpeg","contentUrl":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/data-privacy-management-pryv-la-bataille-des-poignets.jpeg","width":580,"height":720,"caption":"Data Privacy Management, Pryv"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2015\/11\/24\/la-bataille-du-poignet-cest-lheure-detre-connecte\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La bataille du poignet : c&#8217;est l&#8217;heure d&#8217;\u00eatre connect\u00e9 !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website","url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/","name":"Pryv","description":"eHealth Data Middleware","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c","name":"Evelina","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g","caption":"Evelina"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2601","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2601"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2601\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5554,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2601\/revisions\/5554"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2602"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2601"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2601"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2601"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}