{"id":5756,"date":"2019-06-24T13:42:51","date_gmt":"2019-06-24T13:42:51","guid":{"rendered":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/?p=5756"},"modified":"2019-11-05T10:34:15","modified_gmt":"2019-11-05T10:34:15","slug":"bfm-business-pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-donnee-de-sante","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2019\/06\/24\/bfm-business-pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-donnee-de-sante\/","title":{"rendered":"BFM BUSINESS: PRYV, le RGPD dans le secteur de la sant\u00e9 (donn\u00e9e de sant\u00e9)"},"content":{"rendered":"<p>Gr\u00e2ce aux donn\u00e9es de sant\u00e9, il est possible de d\u00e9duire l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9, aussi bien physique que mentale, d\u2019un individu et ainsi lui apporter des soins plus personnalis\u00e9s en accord avec le style de vie de la personne. Alors que la PD\u00e9tait auparavant collect\u00e9e par le m\u00e9decin ou l\u2019h\u00f4pital, la collecte se fait d\u00e9sormais via des appareils connect\u00e9s ou des applications. \u00ab\u00a0Exploit\u00e9es et contextualis\u00e9es, les donn\u00e9es d\u2019un bracelet connect\u00e9 peuvent informer sur la condition physique d\u2019une personne ou encore sur ses habitudes de vie. Avec les donn\u00e9es GPS d\u2019un individu, s\u2019il sort r\u00e9guli\u00e8rement de son bureau dans la journ\u00e9e, on peut ainsi en d\u00e9duire qu\u2019il est fumeur, ce qui est important pendant une \u00e9tude clinique\u00a0\u00bb explique Pierre-Mikael Legris, CEO de PRYV.<\/p>\n<p>Au-del\u00e0 d\u2019\u00eatre une simple contrainte l\u00e9gale, le RGPD, le R\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es, apporte un contexte \u00e0 la donn\u00e9e priv\u00e9e. \u00ab L\u2019entreprise qui collecte des donn\u00e9es personnelles doit d\u00e9sormais r\u00e9pondre \u00e0 ces questions\u00a0: quelles donn\u00e9es avez-vous sur moi\u00a0? Ai-je consenti \u00e0 vous les donner\u00a0? Si oui, quand\u00a0? Les avez-vous partag\u00e9es et ai-je donn\u00e9 mon consentement pour ce partage\u00a0? Pourtant, loin d\u2019\u00eatre un frein, le RGPD met en place un cadre \u00e0 la collecte de donn\u00e9es \u00e0 vocation m\u00e9dicale\u00a0\u00bb. De la m\u00eame fa\u00e7on qu\u2019un compteur \u00e9lectrique intelligent peut analyser vos consommations et en d\u00e9duire vos habitudes alimentaires (utilisation de plaques ou d\u2019un micro-ondes par exemple), l\u2019usage d\u2019un store \u00e9lectrique peut informer sur le sommeil d\u2019une personne.<\/p>\n<p>Cr\u00e9\u00e9e en 2012, Pryv, soci\u00e9t\u00e9 ind\u00e9pendante qui \u0153uvre dans le domaine de la sant\u00e9 num\u00e9rique, d\u00e9veloppe un logiciel permettant de r\u00e9pondre aux besoins technologiques de la t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine et de la e-Sant\u00e9, au cadre r\u00e9glementaire du RGPD, ainsi qu\u2019aux contraintes internationales, voire tr\u00e8s locales comme le comit\u00e9 d\u2019\u00e9thique d\u2019un h\u00f4pital peut le demander. \u00ab\u00a0Notre solution est utilis\u00e9e pour d\u00e9velopper des services mettant en \u0153uvre des applications mobiles ou des appareils connect\u00e9s, elle acc\u00e9l\u00e8re le travail de nos clients et permet de travailler sur des fondations robustes, de leur phase de prototypage jusqu\u2019\u00e0 la mise \u00e0 disposition sur le march\u00e9 aupr\u00e8s de millions de personnes.\u00a0\u00bb Les risques\u00a0? Premi\u00e8rement, ce serait de ne pas exploiter la donn\u00e9e alors qu\u2019elle a beaucoup de valeur aussi bien pour l\u2019individu, la m\u00e9decine que pour la soci\u00e9t\u00e9 enti\u00e8re. Deuxi\u00e8mement, ce serait de mal l\u2019exploiter, par exemple en biaisant le consentement ou en anonymisant les donn\u00e9es, ce qui fait perdre le lien avec le patient. Enfin , les risques li\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, le vol de donn\u00e9es ou encore le piratage, existent.<\/p>\n<p>En essor, Pryv poursuit son d\u00e9veloppement tout en nouant des partenariats avec des h\u00e9bergeurs de donn\u00e9es de sant\u00e9 (HDS), des soci\u00e9t\u00e9s de conseil en RGPD, et des soci\u00e9t\u00e9s qui d\u00e9veloppent des logiciels pour des clients tiers. \u00ab\u00a0Notre ambition\u00a0? C\u2019est apporter \u00e0 nos clients tous les outils n\u00e9cessaires pour devenir tiers de confiance dans la gestion de la vie priv\u00e9e de leurs clients. Leur enjeu est, \u00e0 l\u2019instar des banques qui doivent g\u00e9rer l\u2019argent selon la volont\u00e9 de leurs clients, de g\u00e9rer les donn\u00e9es de l\u2019individu selon sa volont\u00e9\u00a0\u00bb conclut Pierre-Mikael Legris.<\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-5759\" src=\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Screenshot-2019-06-24-at-15.40.59-600x323.png\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"323\" srcset=\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Screenshot-2019-06-24-at-15.40.59-600x323.png 600w, https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Screenshot-2019-06-24-at-15.40.59-768x414.png 768w, https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Screenshot-2019-06-24-at-15.40.59-1024x552.png 1024w, https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Screenshot-2019-06-24-at-15.40.59.png 1370w\" sizes=\"auto, (max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/>\n<p>https:\/\/bfmbusiness.bfmtv.com\/le-tete-a-tete-decideurs\/pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-1718670.html<\/p>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gr\u00e2ce aux donn\u00e9es de sant\u00e9, il est possible de d\u00e9duire l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9, aussi bien physique que mentale, d\u2019un individu et ainsi lui apporter des soins plus personnalis\u00e9s en accord avec le style de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":5772,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[16,3,80],"tags":[],"class_list":["post-5756","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-blog","category-press-book","category-topnews"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>BFM BUSINESS: PRYV, le RGPD dans le secteur de la sant\u00e9 (donn\u00e9e de sant\u00e9) - Pryv<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Gr\u00e2ce aux donn\u00e9es de sant\u00e9, il est possible de d\u00e9duire l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9, aussi bien physique que mentale, d\u2019un individu et ainsi lui apporter des soins plus\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2019\/06\/24\/bfm-business-pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-donnee-de-sante\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"BFM BUSINESS: PRYV, le RGPD dans le secteur de la sant\u00e9 (donn\u00e9e de sant\u00e9) - Pryv\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Gr\u00e2ce aux donn\u00e9es de sant\u00e9, il est possible de d\u00e9duire l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9, aussi bien physique que mentale, d\u2019un individu et ainsi lui apporter des soins plus\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2019\/06\/24\/bfm-business-pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-donnee-de-sante\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Pryv\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-24T13:42:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-11-05T10:34:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Screenshot-2019-06-25-at-09.49.13.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"744\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Evelina\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Evelina\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2019\/06\/24\/bfm-business-pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-donnee-de-sante\/\",\"url\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2019\/06\/24\/bfm-business-pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-donnee-de-sante\/\",\"name\":\"BFM BUSINESS: PRYV, le RGPD dans le secteur de la sant\u00e9 (donn\u00e9e de sant\u00e9) - Pryv\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2019\/06\/24\/bfm-business-pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-donnee-de-sante\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2019\/06\/24\/bfm-business-pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-donnee-de-sante\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Screenshot-2019-06-25-at-09.49.13.png\",\"datePublished\":\"2019-06-24T13:42:51+00:00\",\"dateModified\":\"2019-11-05T10:34:15+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c\"},\"description\":\"Gr\u00e2ce aux donn\u00e9es de sant\u00e9, il est possible de d\u00e9duire l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9, aussi bien physique que mentale, d\u2019un individu et ainsi lui apporter des soins plus\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2019\/06\/24\/bfm-business-pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-donnee-de-sante\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2019\/06\/24\/bfm-business-pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-donnee-de-sante\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2019\/06\/24\/bfm-business-pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-donnee-de-sante\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Screenshot-2019-06-25-at-09.49.13.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Screenshot-2019-06-25-at-09.49.13.png\",\"width\":2048,\"height\":744},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2019\/06\/24\/bfm-business-pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-donnee-de-sante\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"BFM BUSINESS: PRYV, le RGPD dans le secteur de la sant\u00e9 (donn\u00e9e de sant\u00e9)\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website\",\"url\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/\",\"name\":\"Pryv\",\"description\":\"eHealth Data Middleware\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c\",\"name\":\"Evelina\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Evelina\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"BFM BUSINESS: PRYV, le RGPD dans le secteur de la sant\u00e9 (donn\u00e9e de sant\u00e9) - Pryv","description":"Gr\u00e2ce aux donn\u00e9es de sant\u00e9, il est possible de d\u00e9duire l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9, aussi bien physique que mentale, d\u2019un individu et ainsi lui apporter des soins plus","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2019\/06\/24\/bfm-business-pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-donnee-de-sante\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"BFM BUSINESS: PRYV, le RGPD dans le secteur de la sant\u00e9 (donn\u00e9e de sant\u00e9) - Pryv","og_description":"Gr\u00e2ce aux donn\u00e9es de sant\u00e9, il est possible de d\u00e9duire l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9, aussi bien physique que mentale, d\u2019un individu et ainsi lui apporter des soins plus","og_url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2019\/06\/24\/bfm-business-pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-donnee-de-sante\/","og_site_name":"Pryv","article_published_time":"2019-06-24T13:42:51+00:00","article_modified_time":"2019-11-05T10:34:15+00:00","og_image":[{"width":2048,"height":744,"url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Screenshot-2019-06-25-at-09.49.13.png","type":"image\/png"}],"author":"Evelina","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"Evelina","Est. reading time":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2019\/06\/24\/bfm-business-pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-donnee-de-sante\/","url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2019\/06\/24\/bfm-business-pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-donnee-de-sante\/","name":"BFM BUSINESS: PRYV, le RGPD dans le secteur de la sant\u00e9 (donn\u00e9e de sant\u00e9) - Pryv","isPartOf":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2019\/06\/24\/bfm-business-pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-donnee-de-sante\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2019\/06\/24\/bfm-business-pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-donnee-de-sante\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Screenshot-2019-06-25-at-09.49.13.png","datePublished":"2019-06-24T13:42:51+00:00","dateModified":"2019-11-05T10:34:15+00:00","author":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c"},"description":"Gr\u00e2ce aux donn\u00e9es de sant\u00e9, il est possible de d\u00e9duire l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9, aussi bien physique que mentale, d\u2019un individu et ainsi lui apporter des soins plus","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2019\/06\/24\/bfm-business-pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-donnee-de-sante\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/pryv.github.io\/www\/2019\/06\/24\/bfm-business-pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-donnee-de-sante\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2019\/06\/24\/bfm-business-pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-donnee-de-sante\/#primaryimage","url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Screenshot-2019-06-25-at-09.49.13.png","contentUrl":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Screenshot-2019-06-25-at-09.49.13.png","width":2048,"height":744},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/2019\/06\/24\/bfm-business-pryv-le-rgpd-dans-le-secteur-de-la-sante-donnee-de-sante\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"BFM BUSINESS: PRYV, le RGPD dans le secteur de la sant\u00e9 (donn\u00e9e de sant\u00e9)"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#website","url":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/","name":"Pryv","description":"eHealth Data Middleware","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/38e67240565c0cc047a8e68fb1f2f94c","name":"Evelina","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a458cde48b11cfdea33fa8fc451becdc?s=96&d=mm&r=g","caption":"Evelina"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5756","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5756"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5756\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5773,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5756\/revisions\/5773"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5772"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5756"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5756"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/pryv.github.io\/www\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5756"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}